[
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas 209868 mortes por #COVID19 no Brasil.",
        "idx":0,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"8488099\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"209868\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 209.868 mortes e 8.488.099 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 52385 novos casos, o Brasil contabilizou 7163912 casos de #COVID19.",
        "idx":1,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.74\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"52385\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"7163912\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil registra 52.385 novos casos de #COVID19, somando 7.163.912 casos no total e aumento de 0,74% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior."
        ]
    },
    {
        "hyp":"N\u00famero total de mortes pelo v\u00edrus chega a 185687",
        "idx":2,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"185687\") [HISTORY] O Brasil registra 52.385 novos casos de #COVID19, somando 7.163.912 casos no total e aumento de 0,74% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior.",
        "refs":[
            "\u00c9 registrado um total de 185.687 mortes confirmadas por #COVID19 no pa\u00eds."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 9230016 casos de #COVID19 e 225143 mortes por #COVID19.",
        "idx":3,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"9230016\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"225143\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 225.143 mortes e 9.230.016 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil alcan\u00e7a 2021834 casos de #COVID19 e 76997 mortes por #COVID19.",
        "idx":4,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"2021834\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"76997\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil chega a 2.021.834 casos e contabiliza 76.997 mortes pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, foram registradas 1341 novos \u00f3bitos e 74262 novas mortes por #COVID19 no Brasil.",
        "idx":5,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"1.84\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1341\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"74262\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 74.262, com 1.341 novos \u00f3bitos, representando um aumento di\u00e1rio de 1,84%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com queda de 2%, o pa\u00eds contabilizou 43245 casos de #COVID19, representando um aumento di\u00e1rio de 1,84%.",
        "idx":6,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"2.29\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"43245\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"1931204\") [HISTORY] As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 74.262, com 1.341 novos \u00f3bitos, representando um aumento di\u00e1rio de 1,84%.",
        "refs":[
            "Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 1.931.204, uma alta di\u00e1ria de 2,29%, representada por 43.245 novos casos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 4091801 casos de #COVID19 e 125584 mortes por #COVID19.",
        "idx":7,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"4091801\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"125584\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 125.584 mortes e 4.091.801 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil registra novo recorde de casos de #COVID19, contabilizando 51733 novos casos de #COVID19.",
        "idx":8,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"51733\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"9602034\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Com 51.733 novos casos, o Brasil chega a 9.602.034 infectados pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 1340 novos \u00f3bitos, o pa\u00eds chega a 23588 infectados pela doen\u00e7a.",
        "idx":9,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"1340\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"233588\") [HISTORY] Com 51.733 novos casos, o Brasil chega a 9.602.034 infectados pela doen\u00e7a.",
        "refs":[
            "Com 1.340 novos \u00f3bitos, o pa\u00eds chega a marca de 233.588 mortos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 1.340 novos \u00f3bitos, o pa\u00eds chega a marca de 233.588 mortos.",
        "idx":10,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.54\") [SEP] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.58\") [HISTORY] Com 1.340 novos \u00f3bitos, o pa\u00eds chega a marca de 233.588 mortos.",
        "refs":[
            "O pa\u00eds registra crescimento di\u00e1rio de 0,54% na quantidade de casos e de 0,58% na quantidade de \u00f3bitos por #COVID19."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 40995 novos casos, o Brasil contabilizou 1192474 casos de #COVID19.",
        "idx":11,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"3.56\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"40995\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"1192474\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil registra 40.995 novos casos de #COVID19, somando 1.192.474 casos no total e alta de 3,56% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior."
        ]
    },
    {
        "hyp":"N\u00famero total de mortes pelo v\u00edrus chega a 53874",
        "idx":12,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"53874\") [HISTORY] O Brasil registra 40.995 novos casos de #COVID19, somando 1.192.474 casos no total e alta de 3,56% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior.",
        "refs":[
            "N\u00famero de mortes pelo v\u00edrus chega a 53.874."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil registra novo recorde de casos de #COVID19, registrando 89090 novos casos e 13375414 novos casos de #COVID19.",
        "idx":13,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"89090\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"13375414\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Com 89.090 novos casos, o Brasil chega a 13.375.414 infectados pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 3647 novas mortes, o pa\u00eds chega a 13.375.414 infectados pela doen\u00e7a.",
        "idx":14,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"3647\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"348934\") [HISTORY] Com 89.090 novos casos, o Brasil chega a 13.375.414 infectados pela doen\u00e7a.",
        "refs":[
            "Com 3.647 novos \u00f3bitos, o pa\u00eds chega a marca de 348.934 mortos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na quantidade de \u00f3bitos, o pa\u00eds chega a marca de 348.934 mortos.",
        "idx":15,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.67\") [SEP] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"1.06\") [HISTORY] Com 3.647 novos \u00f3bitos, o pa\u00eds chega a marca de 348.934 mortos.",
        "refs":[
            "Nas \u00faltimas 24 horas, o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es confirmadas teve crescimento de 0,67% e o n\u00famero de \u00f3bitos alta de 1,06%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 7506890 casos de #COVID19 e 191641 mortes por #COVID19.",
        "idx":16,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"7506890\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"191641\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil soma 7.506.890 casos de #COVID19 e 191.641 mortes ocasionadas pelo v\u00edrus."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, o pa\u00eds contabilizou 162035 casos de #COVID19 e 5632505 mortes por #COVID19.",
        "idx":17,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"5632505\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"162035\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 162.035 mortes e 5.632.505 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas 171497 mortes e 6204570 casos de #COVID19 no Brasil.",
        "idx":18,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"6204570\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"171497\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 171.497 mortes e 6.204.570 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 1370488 casos de #COVID19 e 58385 mortes por #COVID19.",
        "idx":19,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"1370488\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"58385\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil soma 1.370.488 casos de #COVID19 e 58.385 mortes ocasionadas pelo v\u00edrus."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, foram registradas 42791 mortes e 850796 casos de #COVID19 no Brasil.",
        "idx":20,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"850796\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"42791\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No total, o Brasil contabiliza 850.796 casos e 42.791 mortes pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 1364 novos \u00f3bitos, o Brasil contabilizou um total de 52771 casos de #COVID19.",
        "idx":21,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"2.65\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1364\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"52771\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 52.771, com 1.364 novos \u00f3bitos, representando um aumento di\u00e1rio de 2,65%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 40131 novos casos, o pa\u00eds acumula 1151479 casos de #COVID19.",
        "idx":22,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"3.61\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"40131\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"1151479\") [HISTORY] As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 52.771, com 1.364 novos \u00f3bitos, representando um aumento di\u00e1rio de 2,65%.",
        "refs":[
            "Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 1.151.479, uma alta di\u00e1ria de 3,61%, representada por 40.131 novos casos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 2099896 casos de #COVID19 e 79533 mortes por #COVID19.",
        "idx":23,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"2099896\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"79533\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 79.533 mortes e 2.099.896 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) 5103408 casos e 150709 mortes por #COVID19.",
        "idx":24,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"5103408\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"150709\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 150.709 mortes e 5.103.408 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil observa aumento de 2% no n\u00famero de mortes por #COVID19, totalizando 2736 novos \u00f3bitos.",
        "idx":25,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.97\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"2736\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"285136\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil observa aumento de 0,97% no n\u00famero de mortes causadas por #COVID19, com 2.736 novos registros nas \u00faltimas 24 horas, totalizando 285.136 \u00f3bitos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, foram registradas 11700431 novos casos e 90830 novas infec\u00e7\u00f5es pela doen\u00e7a, totalizando 285.136 \u00f3bitos.",
        "idx":26,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"90830\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"11700431\") [HISTORY] O Brasil observa aumento de 0,97% no n\u00famero de mortes causadas por #COVID19, com 2.736 novos registros nas \u00faltimas 24 horas, totalizando 285.136 \u00f3bitos.",
        "refs":[
            "Com recorde de 90.830 novos casos, o pa\u00eds chega ao total de 11.700.431 registros da doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 58691 novos casos, o Brasil contabilizou 9119477 casos de #COVID19.",
        "idx":27,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.65\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"58691\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"9119477\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil registra 58.691 novos casos de #COVID19, somando 9.119.477 casos no total e crescimento de 0,65% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior."
        ]
    },
    {
        "hyp":"N\u00famero de mortes pelo v\u00edrus chega a 222775",
        "idx":28,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"222775\") [HISTORY] O Brasil registra 58.691 novos casos de #COVID19, somando 9.119.477 casos no total e crescimento de 0,65% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior.",
        "refs":[
            "No total, s\u00e3o 222.775 mortes causadas pelo v\u00edrus."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil observa aumento de 2% na quantidade de \u00f3bitos por #COVID19.",
        "idx":29,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.83\") [SEP] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.56\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil registra aumento di\u00e1rio de 0,83% na quantidade de casos e de 0,56% na quantidade de \u00f3bitos por #COVID19."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, foram contabilizados 68656 novos casos e 1151 novas mortes pela doen\u00e7a.",
        "idx":30,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"68656\",highest=\"False\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1151\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"8326115\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"207160\") [HISTORY] O Brasil registra aumento di\u00e1rio de 0,83% na quantidade de casos e de 0,56% na quantidade de \u00f3bitos por #COVID19.",
        "refs":[
            "De ontem para hoje foram contabilizados mais 68.656 novos casos e 1.151 novas mortes, totalizando 8.326.115 casos e 207.160 mortes pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil observa aumento de 2% na quantidade de casos de #COVID19, totalizando 2396434 casos e 48234 novos casos de #COVID19.",
        "idx":31,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"2.05\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"48234\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"2396434\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil registra 48.234 novos casos de #COVID19, somando 2.396.434 casos no total e aumento de 2,05% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior."
        ]
    },
    {
        "hyp":"N\u00famero total de mortes pelo v\u00edrus chega a 86496",
        "idx":32,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"86496\") [HISTORY] O Brasil registra 48.234 novos casos de #COVID19, somando 2.396.434 casos no total e aumento de 2,05% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior.",
        "refs":[
            "\u00c9 registrado um total de 86.496 mortes confirmadas por #COVID19 no pa\u00eds."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil observa aumento de 2% na quantidade de \u00f3bitos por #COVID19.",
        "idx":33,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"2.12\") [SEP] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"1.68\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Nas \u00faltimas 24 horas, o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es confirmadas teve aumento de 2,12% e o n\u00famero de \u00f3bitos alta de 1,68%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas 1346 novos \u00f3bitos e 81597 novas mortes por #COVID19.",
        "idx":34,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"44887\",highest=\"False\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1346\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"2166532\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"81597\") [HISTORY] Nas \u00faltimas 24 horas, o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es confirmadas teve aumento de 2,12% e o n\u00famero de \u00f3bitos alta de 1,68%.",
        "refs":[
            "De ontem para hoje foram contabilizados mais 44.887 novos casos e 1.346 novas mortes, totalizando 2.166.532 casos e 81.597 mortes pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil observa aumento de 0,67% na quantidade de casos de #COVID19.",
        "idx":35,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.67\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil observa alta de 0,67% num dia na quantidade de casos de #COVID19."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, foram registradas 12407323 novos casos e 82558 novas infec\u00e7\u00f5es pela doen\u00e7a.",
        "idx":36,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"82558\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"12407323\") [HISTORY] O Brasil observa alta de 0,67% num dia na quantidade de casos de #COVID19.",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados 82.558 novos casos de #COVID19 no pa\u00eds, totalizando 12.407.323 casos confirmados."
        ]
    },
    {
        "hyp":"N\u00famero de mortes por #COVID19 chega a 3600, totalizando 307326 \u00f3bitos.",
        "idx":37,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"3600\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"307326\") [HISTORY] S\u00e3o registrados 82.558 novos casos de #COVID19 no pa\u00eds, totalizando 12.407.323 casos confirmados.",
        "refs":[
            "S\u00e3o registradas 307.326 mortes, 3.600 a mais do que no dia anterior, o que representa novo recorde desde o \u00ednicio da pandemia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o contabilizados 1240 novos \u00f3bitos e 226383 novas mortes por #COVID19 no Brasil.",
        "idx":38,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.55\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1240\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"226383\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 226.383, com 1.240 novos \u00f3bitos, representando um crescimento di\u00e1rio de 0,55%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O n\u00famero total de casos de #COVID19 chega a 9286256, representando uma alta di\u00e1ria de 0,61%.",
        "idx":39,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.61\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"56240\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"9286256\") [HISTORY] As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 226.383, com 1.240 novos \u00f3bitos, representando um crescimento di\u00e1rio de 0,55%.",
        "refs":[
            "Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 9.286.256, uma alta di\u00e1ria de 0,61%, representada por 56.240 novos casos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas 294115 mortes por #COVID19 no Brasil.",
        "idx":40,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"11998233\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"294115\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil alcan\u00e7a 11.998.233 casos confirmados e 294.115 mortes por #COVID19."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 4239763 casos de #COVID19 e 129575 mortes por #COVID19.",
        "idx":41,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"4239763\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"129575\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil alcan\u00e7a 4.239.763 casos confirmados e 129.575 mortes por #COVID19."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas 18366176 casos e 72151 mortes por #COVID19 no Brasil.",
        "idx":42,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"1866176\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"72151\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil alcan\u00e7a 1.866.176 casos confirmados e 72.151 mortes por #COVID19."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas 159033 mortes e 5496402 casos de #COVID19 no Brasil.",
        "idx":43,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"5496402\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"159033\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 159.033 mortes e 5.496.402 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 4165124 casos e 127517 mortes por #COVID19.",
        "idx":44,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"4165124\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"127517\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "S\u00e3o registrados, no total, 127.517 mortes e 4.165.124 casos de #COVID19 no Brasil."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 5545705 casos de #COVID19 e 160104 mortes por #COVID19.",
        "idx":45,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"5545705\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"160104\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil chega a 5.545.705 casos e contabiliza 160.104 mortes pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Brasil contabiliza 9550301 casos de #COVID19 e 232248 mortes por #COVID19.",
        "idx":46,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"9550301\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"232248\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Ao todo, foram contabilizados 9.550.301 casos e 232.248 mortes."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, s\u00e3o registradas 166743 mortes e 5911758 casos de #COVID19 no Brasil.",
        "idx":47,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"5911758\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"166743\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil chega a 5.911.758 casos e contabiliza 166.743 mortes pela doen\u00e7a."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, foram registradas 290525 mortes e 2730 novos \u00f3bitos por #COVID19 no Brasil.",
        "idx":48,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.95\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"2730\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"290525\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 290.525, com 2.730 novos \u00f3bitos, representando uma alta di\u00e1ria de 0,95%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 11877009, uma alta di\u00e1ria de 0,76%.",
        "idx":49,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.76\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"89409\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"11877009\") [HISTORY] As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 290.525, com 2.730 novos \u00f3bitos, representando uma alta di\u00e1ria de 0,95%.",
        "refs":[
            "Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 11.877.009, uma alta di\u00e1ria de 0,76%, representada por 89.409 novos casos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No total, foram contabilizados 1224 novos \u00f3bitos, um aumento di\u00e1rio de 6% no total de \u00f3bitos por #COVID19.",
        "idx":50,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.64\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1224\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"193940\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 193.940, com 1.224 novos \u00f3bitos, representando um crescimento di\u00e1rio de 0,64%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 7619970, o que significa uma alta di\u00e1ria de 2%.",
        "idx":51,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"0.74\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"55853\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"7619970\") [HISTORY] As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 193.940, com 1.224 novos \u00f3bitos, representando um crescimento di\u00e1rio de 0,64%.",
        "refs":[
            "Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 7.619.970, uma alta di\u00e1ria de 0,74%, representada por 55.853 novos casos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 26417 novos casos, o Brasil contabiliza 438238 casos de #COVID19.",
        "idx":52,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"26417\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"438238\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Brasil chega ao total de 438.238 casos de #COVID19, com recorde de 26.417 novos casos nas \u00faltimas 24 horas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Com 1156 novas mortes, o pa\u00eds chega ao total de 26754 infectados pela doen\u00e7a.",
        "idx":53,
        "intent":"[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"4.52\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1156\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"26754\") [HISTORY] O Brasil chega ao total de 438.238 casos de #COVID19, com recorde de 26.417 novos casos nas \u00faltimas 24 horas.",
        "refs":[
            "Desde ontem, foram registrados no pa\u00eds 1.156 novas mortes, que agora somam 26.754, representando um crescimento di\u00e1rio de 4,52%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 21 de julho de 2020, o desmatamento de solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":54,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.44\",city=\"None\",daily_accumulation=\"10\",day=\"21\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.81\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (0,44 km\u00b2) causada pelo desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal, no dia 21 de julho de 2020 na ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO / Par\u00e1 - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 10 dias com alertas e 3,81 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 5 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,92 km2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA.",
        "idx":55,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.92\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"5\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 5 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) divulgou alertas de desmatamento que somam 0,92 km\u00b2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi a minera\u00e7\u00e3o, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":56,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi a minera\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de junho de 2020, o Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (13.38 km2).",
        "idx":57,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"13.38\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 j\u00e1 acumula 13,38 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de junho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 21 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 6.2 km2 na cidade de Humaita/AM.",
        "idx":58,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"6.2\",city=\"Humaita\",daily_accumulation=\"8\",day=\"21\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 21 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais reportou avisos de desmatamento somando 6,20 km\u00b2 em Humaita / Amazonas, que acumulou 8 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":59,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 21 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais reportou avisos de desmatamento somando 6,20 km\u00b2 em Humaita / Amazonas, que acumulou 8 dias de alertas.",
        "refs":[
            "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo Instituto para Humaita \u00e9 o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou 11,39 km2 de \u00e1rea desmatada na cidade de Humaita/AM.",
        "idx":60,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"11.39\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo Instituto para Humaita \u00e9 o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "refs":[
            "Humaita somou 11,39 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em junho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 12 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 1,78 km2 na cidade de Santa Terezinha/MT.",
        "idx":61,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.78\",city=\"Santa Terezinha\",daily_accumulation=\"5\",day=\"12\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"9.73\",city=\"Santa Terezinha\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 1,78 km\u00b2 no munic\u00edpio de Santa Terezinha / Mato Grosso no dia 12 de setembro de 2020 - Santa Terezinha j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 5 dias desse m\u00eas, totalizando 9,73 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":62,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Santa Terezinha\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo Instituto para Santa Terezinha \u00e9 o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 14 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 22,92 km2 na cidade de Labrea/AM.",
        "idx":63,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"22.92\",city=\"Labrea\",daily_accumulation=\"7\",day=\"14\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Labrea / Amazonas teve alertas de desmatamento no dia 14 de julho de 2020 que somaram 22,92 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 116.33 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":64,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"116.33\",city=\"Labrea\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Labrea / Amazonas teve alertas de desmatamento no dia 14 de julho de 2020 que somaram 22,92 km\u00b2.",
        "refs":[
            "Labrea acumula 116,33 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":65,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Labrea\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] Labrea acumula 116,33 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020.",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 12 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0.24 km2 na cidade de Rio Branco/AC.",
        "idx":66,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.24\",city=\"Rio Branco\",daily_accumulation=\"5\",day=\"12\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Rio Branco / Acre teve alertas de desmatamento no dia 12 de junho de 2020 que somaram 0,24 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":67,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Rio Branco\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Rio Branco / Acre teve alertas de desmatamento no dia 12 de junho de 2020 que somaram 0,24 km\u00b2.",
        "refs":[
            "O desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 5.16 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020",
        "idx":68,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"5.16\",city=\"Rio Branco\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] O desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o, foi a principal causa de desmatamento.",
        "refs":[
            "Rio Branco acumula 5,16 km\u00b2 em junho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 1 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 8,37 km2 na cidade deNova Mamore/RO.",
        "idx":69,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"8.37\",city=\"Nova Mamore\",daily_accumulation=\"8\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"13.79\",city=\"Nova Mamore\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 8,37 km\u00b2 no munic\u00edpio de Nova Mamore / Rond\u00f4nia no dia 1 de setembro de 2020 - Nova Mamore j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 8 dias desse m\u00eas, totalizando 13,79 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":70,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Nova Mamore\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 26 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2.6 km2 na cidade de Rio Branco/AC.",
        "idx":71,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.6\",city=\"Rio Branco\",daily_accumulation=\"8\",day=\"26\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE relatou alerta de desmatamento em Rio Branco / Acre, no dia 26 de agosto de 2020, somando 2,60 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 8 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":72,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Rio Branco\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] O INPE relatou alerta de desmatamento em Rio Branco / Acre, no dia 26 de agosto de 2020, somando 2,60 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 8 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "A principal causa de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 19.43 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":73,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"19.43\",city=\"Rio Branco\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] A principal causa de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio de Rio Branco / Acre soma 19,43 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de agosto de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 10 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 1,33 km2 na cidade de Caroebe/RR.",
        "idx":74,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.43\",city=\"Caroebe\",daily_accumulation=\"8\",day=\"10\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RR\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.26\",city=\"Caroebe\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RR\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 1,43 km\u00b2 no munic\u00edpio de Caroebe / Roraima no dia 10 de setembro de 2020 - Caroebe j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 8 dias desse m\u00eas, totalizando 3,26 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":75,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Caroebe\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RR\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 26 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,01 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA/AC, acumulando 7 dias com alertas.",
        "idx":76,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.21\",city=\"None\",daily_accumulation=\"7\",day=\"26\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 26 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) divulgou alertas de desmatamento que somam 0,21 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA / Acre, acumulando 7 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":77,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve maior \u00e1rea desmatada foi a RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA(1.81 km2).",
        "idx":78,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.81\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA soma 1,81 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 14 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 0,08 km2 na cidade de None/PA.",
        "idx":79,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.18\",city=\"None\",daily_accumulation=\"7\",day=\"14\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.76\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais identificou no dia 14 de junho de 2020 o desmatamento de 0,18 km\u00b2 na ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO / Par\u00e1 - j\u00e1 foram gerados alertas em 7 dias, somando 1,76 km\u00b2 desmatados nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":80,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O alerta gerado indica degrada\u00e7\u00e3o por causa do desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 22 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 2,06 km2 na cidade de Porto Velho/RO.",
        "idx":81,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.06\",city=\"Porto Velho\",daily_accumulation=\"11\",day=\"22\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"68.74\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 2,06 km\u00b2 no munic\u00edpio de Porto Velho / Rond\u00f4nia no dia 22 de setembro de 2020 - Porto Velho j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 11 dias desse m\u00eas, totalizando 68,74 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":82,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo INPE para Porto Velho \u00e9 o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal.",
            "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo Instituto para Porto Velho \u00e9 o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 1o de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,14 km2 na cidade deNovo Repartimento/PA.",
        "idx":83,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.14\",city=\"Novo Repartimento\",daily_accumulation=\"10\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 1 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 2,14 km\u00b2 em Novo Repartimento / Par\u00e1, que acumulou 10 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Novo Repartimento acumula 26.18 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":84,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"26.18\",city=\"Novo Repartimento\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 1 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 2,14 km\u00b2 em Novo Repartimento / Par\u00e1, que acumulou 10 dias de alertas.",
        "refs":[
            "Novo Repartimento somou 26,18 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em julho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":85,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Novo Repartimento\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Novo Repartimento somou 26,18 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em julho.",
        "refs":[
            "O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Novo Repartimento / Par\u00e1 foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 10 de agosto de 2020, o desmatamento de solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":86,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.19\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"10\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"5.4\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (0,19 km\u00b2) causada pelo desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, no dia 10 de agosto de 2020 no PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 8 dias com alertas e 5,40 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 22 de julho de 2020, o desmatamento de solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":87,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.11\",city=\"None\",daily_accumulation=\"4\",day=\"22\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.63\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (0,11 km\u00b2) causada pelo desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, no dia 22 de julho de 2020 na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA / Acre - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 4 dias com alertas e 0,63 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 30 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 5,33 km2 na cidade de Colniza/MT.",
        "idx":88,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"5.33\",city=\"Colniza\",daily_accumulation=\"8\",day=\"30\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 30 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 5,33 km\u00b2 em Colniza / Mato Grosso, que acumulou 8 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":89,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Colniza\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 30 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 5,33 km\u00b2 em Colniza / Mato Grosso, que acumulou 8 dias de alertas.",
        "refs":[
            "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 20.68 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020",
        "idx":90,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"20.68\",city=\"Colniza\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "refs":[
            "Colniza acumula 20,68 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 17 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 4,08 km2 na cidade de Sena Madureira/AC.",
        "idx":91,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"4.48\",city=\"Sena Madureira\",daily_accumulation=\"8\",day=\"17\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 17 de agosto de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento somando 4,48 km\u00b2 em Sena Madureira / Acre, que acumula 8 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 19.96 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de agosto de 2020",
        "idx":92,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"19.96\",city=\"Sena Madureira\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 17 de agosto de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento somando 4,48 km\u00b2 em Sena Madureira / Acre, que acumula 8 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "Sena Madureira acumula 19,96 km\u00b2 de desmatamento em agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":93,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sena Madureira\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] Sena Madureira acumula 19,96 km\u00b2 de desmatamento em agosto.",
        "refs":[
            "O desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 29 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 2,67 km2 na cidade de Porto Velho/RO, acumulando 14 dias com alertas no m\u00eas.",
        "idx":94,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.67\",city=\"Porto Velho\",daily_accumulation=\"14\",day=\"29\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"RO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"96.8\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou o desmatamento de 2,67 km\u00b2 no munic\u00edpio de Porto Velho / Rond\u00f4nia no dia 29 de agosto de 2020 - Porto Velho j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 14 dias desse m\u00eas, totalizando 96,80 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":95,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o.",
            "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 16 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou o desmatamento de 14,13 km2 na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos, que retiram toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":96,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"2.61\",city=\"None\",daily_accumulation=\"11\",day=\"16\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"14.13\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (2,61 km\u00b2) causada pelo desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, no dia 16 de agosto de 2020 na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 11 dias com alertas e 14,13 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 9 de julho de 2020, o desmatamento de 15,57 km2 na AREA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA, acumulando 11 dias com alertas.",
        "idx":97,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"1.58\",city=\"None\",daily_accumulation=\"11\",day=\"9\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"15.57\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (1,58 km\u00b2) causada por minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos, no dia 9 de julho de 2020 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 11 dias com alertas e 15,57 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 9 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,91 km2 na cidade deMaraba/PA.",
        "idx":98,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.91\",city=\"Maraba\",daily_accumulation=\"8\",day=\"9\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 9 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 2,91 km\u00b2 em Maraba / Par\u00e1, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":99,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Maraba\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 9 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 2,91 km\u00b2 em Maraba / Par\u00e1, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 8.16 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":100,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"8.16\",city=\"Maraba\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "refs":[
            "No total, 8,16 km\u00b2 foram desmatados em Maraba no m\u00eas de setembro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 12 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,08 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO BAIXO JURU\u00c1/AM.",
        "idx":101,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.08\",city=\"None\",day=\"12\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AM\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO BAIXO JURU\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou, no dia 12 de agosto de 2020, o desmatamento de 0,08 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO BAIXO JURU\u00c1 / Amazonas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na RESERVA EXTRATIVISTA DO BAIXO JURU\u00c1 / Amazonas.",
        "idx":102,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AM\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO BAIXO JURU\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou, no dia 12 de agosto de 2020, o desmatamento de 0,08 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO BAIXO JURU\u00c1 / Amazonas.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 23 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 5,35 km2 na cidade de Cujubim/RO.",
        "idx":103,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"5.35\",city=\"Cujubim\",daily_accumulation=\"6\",day=\"23\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 23 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 5,35 km\u00b2 em Cujubim / Rond\u00f4nia, que acumulou 6 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":104,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Cujubim\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 23 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 5,35 km\u00b2 em Cujubim / Rond\u00f4nia, que acumulou 6 dias de alertas.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Cujubim foi o munic\u00edpio mais atingido no m\u00eas de julho de 2020, com 18,12 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":105,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"18.12\",city=\"Cujubim\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal.",
        "refs":[
            "Cujubim somou 18,12 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em julho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 20 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,01 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1/AC.",
        "idx":106,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.1\",city=\"None\",daily_accumulation=\"3\",day=\"20\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 20 de junho de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento na RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1 / Acre que somaram 0,10 km\u00b2, acumulando 3 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1 / Acre somaram 0,10 km2, acumulando 3 dias com alertas no m\u00eas.",
        "idx":107,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.25\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 20 de junho de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento na RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1 / Acre que somaram 0,10 km\u00b2, acumulando 3 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "Em junho, a RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1 acumula 0,25 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":108,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] Em junho, a RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1 acumula 0,25 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada.",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta di\u00e1rio gerado para a RESERVA EXTRATIVISTA DO ALTO JURU\u00c1 foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 21 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 3.32 km2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA, acumulando 11 dias com alertas no m\u00eas.",
        "idx":109,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.72\",city=\"None\",daily_accumulation=\"11\",day=\"21\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"15.57\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE identificou no dia 21 de julho de 2020 o desmatamento de 3,72 km\u00b2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 - j\u00e1 foram gerados alertas em 11 dias, somando 15,57 km\u00b2 desmatados nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":110,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O alerta gerado indica degrada\u00e7\u00e3o por causa de minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 30 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 40.9 km2 na cidade deNovo Progresso/PA, acumulando 13 dias com alertas.",
        "idx":111,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.95\",city=\"Novo Progresso\",daily_accumulation=\"13\",day=\"30\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"40.9\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,95 km\u00b2 no munic\u00edpio de Novo Progresso / Par\u00e1 no dia 30 de agosto de 2020 - Novo Progresso j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 13 dias desse m\u00eas, totalizando 40,90 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":112,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 22 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,38 km2 na cidade de Almeirim/PA.",
        "idx":113,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.85\",city=\"Almeirim\",daily_accumulation=\"4\",day=\"22\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o INPE, Almeirim / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 22 de agosto de 2020 que somaram 3,85 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 4.41 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de agosto de 2020",
        "idx":114,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"4.41\",city=\"Almeirim\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o INPE, Almeirim / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 22 de agosto de 2020 que somaram 3,85 km\u00b2.",
        "refs":[
            "Almeirim acumula 4,41 km\u00b2 de desmatamento em agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi a minera\u00e7\u00e3o, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":115,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"Almeirim\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Almeirim acumula 4,41 km\u00b2 de desmatamento em agosto.",
        "refs":[
            "A principal causa de desmatamento foi a minera\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 6 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,3 km2 na cidade de Manicore/AM.",
        "idx":116,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.33\",city=\"Manicore\",daily_accumulation=\"6\",day=\"6\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"16.07\",city=\"Manicore\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,33 km\u00b2 no munic\u00edpio de Manicore / Amazonas no dia 6 de julho de 2020 - Manicore j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 6 dias desse m\u00eas, totalizando 16,07 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":117,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Manicore\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 3 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,69 km2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA.",
        "idx":118,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.69\",city=\"None\",daily_accumulation=\"11\",day=\"3\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 3 de julho de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 que somaram 0,69 km\u00b2, acumulando 11 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":119,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal motivo do alerta di\u00e1rio gerado pelo Instituto para a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de julho de 2020, o Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (15.57 km2).",
        "idx":120,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"15.57\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em julho, a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S acumula 15,57 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 23 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,26 km2 na cidade de Humaita/AM.",
        "idx":121,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.26\",city=\"Humaita\",daily_accumulation=\"7\",day=\"23\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais relatou alerta de desmatamento em Humaita / Amazonas, no dia 23 de maio de 2020, somando 2,26 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 7 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Humaita acumula 16,58 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de maio de 2020",
        "idx":122,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"16.58\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais relatou alerta de desmatamento em Humaita / Amazonas, no dia 23 de maio de 2020, somando 2,26 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 7 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio de Humaita / Amazonas soma 16,58 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de maio de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":123,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] O munic\u00edpio de Humaita / Amazonas soma 16,58 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de maio de 2020.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 1o de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3.6 km2 na cidade de S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu/PA.",
        "idx":124,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.6\",city=\"Sao Felix do Xingu\",daily_accumulation=\"12\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 1 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais reportou avisos de desmatamento somando 3,60 km\u00b2 em Sao Felix do Xingu / Par\u00e1, que acumulou 12 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 80.19 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":125,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"80.19\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 1 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais reportou avisos de desmatamento somando 3,60 km\u00b2 em Sao Felix do Xingu / Par\u00e1, que acumulou 12 dias de alertas.",
        "refs":[
            "No m\u00eas de julho j\u00e1 foram desmatados 80,19 km\u00b2 de floresta em Sao Felix do Xingu."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":126,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No m\u00eas de julho j\u00e1 foram desmatados 80,19 km\u00b2 de floresta em Sao Felix do Xingu.",
        "refs":[
            "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 31 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,62 km2 na cidade de Cumaru do Norte/PA.",
        "idx":127,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.62\",city=\"Cumaru do Norte\",daily_accumulation=\"6\",day=\"31\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 31 de agosto de 2020, o INPE informou que houve alertas de desmatamento que somam 0,62 km\u00b2 em Cumaru do Norte / Par\u00e1, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":128,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Cumaru do Norte\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 31 de agosto de 2020, o INPE informou que houve alertas de desmatamento que somam 0,62 km\u00b2 em Cumaru do Norte / Par\u00e1, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Cumaru do Norte / Par\u00e1 foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 5.32 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":129,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"5.32\",city=\"Cumaru do Norte\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Cumaru do Norte / Par\u00e1 foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "refs":[
            "No total, 5,32 km\u00b2 foram desmatados em Cumaru do Norte no m\u00eas de agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 17 de agosto de 2020, o desmatamento de solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":130,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DA LIBERDADE\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.06\",city=\"None\",day=\"17\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DA LIBERDADE\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 17 de agosto de 2020, o monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou desmatamento (0,06 km\u00b2) na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DA LIBERDADE / Acre - a principal causa do alerta foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 16 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 7.6 km2 na cidade de Pacajaja/PA.",
        "idx":131,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"7.6\",city=\"Pacaja\",daily_accumulation=\"8\",day=\"16\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 16 de agosto de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento somando 7,60 km\u00b2 em Pacaja / Par\u00e1, que acumula 8 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":132,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Pacaja\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 16 de agosto de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento somando 7,60 km\u00b2 em Pacaja / Par\u00e1, que acumula 8 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 25.22 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":133,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"25.22\",city=\"Pacaja\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "refs":[
            "Pacaja acumula 25,22 km\u00b2 em agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":134,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"1.2\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"24\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"7.78\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (1,20 km\u00b2) causada pelo desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o, no dia 24 de julho de 2020 na FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA / Par\u00e1 - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 8 dias com alertas e 7,78 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 11 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 5.97 km2 na cidade de S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu/PA.",
        "idx":135,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"5.97\",city=\"Sao Felix do Xingu\",daily_accumulation=\"11\",day=\"11\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), Sao Felix do Xingu / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 11 de setembro de 2020 que somaram 5,97 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 70.26 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":136,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"70.26\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), Sao Felix do Xingu / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 11 de setembro de 2020 que somaram 5,97 km\u00b2.",
        "refs":[
            "Sao Felix do Xingu somou 70,26 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em setembro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":137,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Sao Felix do Xingu somou 70,26 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em setembro.",
        "refs":[
            "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo Instituto para Sao Felix do Xingu \u00e9 o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 6 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 1.46 km2 na cidade de Ulianopolis/PA.",
        "idx":138,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.46\",city=\"Ulianopolis\",daily_accumulation=\"3\",day=\"6\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Ulianopolis / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 6 de setembro de 2020 que somaram 1,46 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 2.44 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":139,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2.44\",city=\"Ulianopolis\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Ulianopolis / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 6 de setembro de 2020 que somaram 1,46 km\u00b2.",
        "refs":[
            "Ulianopolis somou 2,44 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em setembro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":140,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Ulianopolis\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Ulianopolis somou 2,44 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em setembro.",
        "refs":[
            "A principal causa de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 17 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,17 km2 na FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO/RO.",
        "idx":141,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.37\",city=\"None\",daily_accumulation=\"5\",day=\"17\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 17 de julho de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO / Rond\u00f4nia que somaram 0,37 km\u00b2, acumulando 5 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":142,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou um total de 1,3 km2 de \u00e1rea desmatada na FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO/RO no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":143,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.3\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO soma 1,30 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 30 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,34 km2 na cidade de None/PA.",
        "idx":144,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.34\",city=\"None\",daily_accumulation=\"10\",day=\"30\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 30 de julho de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento na ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO / Par\u00e1 que somaram 0,34 km\u00b2, acumulando 10 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":145,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta di\u00e1rio gerado para a ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (3.81 km2).",
        "idx":146,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.81\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DA TERRA DO MEIO / Par\u00e1 j\u00e1 acumula 3,81 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de julho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 21 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,01 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO/PA.",
        "idx":147,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.11\",city=\"None\",daily_accumulation=\"3\",day=\"21\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais registrou alerta de desmatamento de 0,11 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO / Par\u00e1 em 21 de setembro de 2020 - a RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO j\u00e1 teve 3 dias com alertas nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO j\u00e1 teve 3 dias com alertas nesse m\u00eas.",
        "idx":148,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.66\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais registrou alerta de desmatamento de 0,11 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO / Par\u00e1 em 21 de setembro de 2020 - a RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO j\u00e1 teve 3 dias com alertas nesse m\u00eas.",
        "refs":[
            "A RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO soma 0,66 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO soma 0,66 km2 de desmatamento no m\u00eas analisado.",
        "idx":149,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] A RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO soma 0,66 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado.",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta di\u00e1rio gerado para a RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 4 de agosto de 2020, o desmatamento de 1.67 km2 na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA.",
        "idx":150,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.67\",city=\"None\",daily_accumulation=\"11\",day=\"4\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE registrou alerta de desmatamento de 1,67 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 em 4 de agosto de 2020 - a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM j\u00e1 teve 11 dias com alertas nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de agosto, a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM acumula 14,13 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":151,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"14.13\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] O INPE registrou alerta de desmatamento de 1,67 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 em 4 de agosto de 2020 - a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM j\u00e1 teve 11 dias com alertas nesse m\u00eas.",
        "refs":[
            "A FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 j\u00e1 acumula 14,13 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de agosto de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":152,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] A FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 j\u00e1 acumula 14,13 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de agosto de 2020.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 13 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,03 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIO UNINI/AM.",
        "idx":153,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.03\",city=\"None\",day=\"13\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIO UNINI\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 13 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou o desmatamento de 0,03 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIO UNINI / Amazonas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":154,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIO UNINI\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 13 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou o desmatamento de 0,03 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIO UNINI / Amazonas.",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta de degrada\u00e7\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 30 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 31,49 km2 na cidade de Altamira/PA.",
        "idx":155,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"31.49\",city=\"Altamira\",daily_accumulation=\"6\",day=\"30\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 30 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais registrou alertas de desmatamento somando 31,49 km\u00b2 em Altamira / Par\u00e1, que acumula 6 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Altamira acumula 152.15 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de maio de 2020",
        "idx":156,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"152.15\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 30 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais registrou alertas de desmatamento somando 31,49 km\u00b2 em Altamira / Par\u00e1, que acumula 6 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio de Altamira / Par\u00e1 soma 152,15 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de maio de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":157,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O munic\u00edpio de Altamira / Par\u00e1 soma 152,15 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de maio de 2020.",
        "refs":[
            "A principal causa de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 12 de maio de 2020, um alerta de desmatamento de 0,44 km2 na cidade de Humaita/AM.",
        "idx":158,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.44\",city=\"Humaita\",daily_accumulation=\"7\",day=\"12\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"16.58\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,44 km\u00b2 no munic\u00edpio de Humaita / Amazonas no dia 12 de maio de 2020 - Humaita j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 7 dias desse m\u00eas, totalizando 16,58 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":159,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 27 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 15,28 km2 na cidade de S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu/PA.",
        "idx":160,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"15.28\",city=\"Sao Felix do Xingu\",daily_accumulation=\"12\",day=\"27\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"80.19\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 15,28 km\u00b2 no munic\u00edpio de Sao Felix do Xingu / Par\u00e1 no dia 27 de julho de 2020 - Sao Felix do Xingu j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 12 dias desse m\u00eas, totalizando 80,19 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":161,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 21 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 11,79 km2 na cidade de Altamira/PA.",
        "idx":162,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"11.79\",city=\"Altamira\",daily_accumulation=\"11\",day=\"21\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"108.39\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 11,79 km\u00b2 no munic\u00edpio de Altamira / Par\u00e1 no dia 21 de julho de 2020 - Altamira j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 11 dias desse m\u00eas, totalizando 108,39 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":163,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 15 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3.35 km2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA.",
        "idx":164,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.35\",city=\"None\",daily_accumulation=\"11\",day=\"15\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alerta de desmatamento de 3,35 km\u00b2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 em 15 de julho de 2020 - a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S j\u00e1 teve 11 dias com alertas nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S j\u00e1 teve 11 dias com alertas nesse m\u00eas.",
        "idx":165,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"15.57\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alerta de desmatamento de 3,35 km\u00b2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 em 15 de julho de 2020 - a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S j\u00e1 teve 11 dias com alertas nesse m\u00eas.",
        "refs":[
            "A \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 j\u00e1 acumula 15,57 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de julho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA j\u00e1 acumula 15,57 km2 de desmatamento no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":166,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] A \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 j\u00e1 acumula 15,57 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de julho de 2020.",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta di\u00e1rio gerado para a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S foi minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 8 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 9,08 km2 na cidade de Uruara/PA.",
        "idx":167,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"9.08\",city=\"Uruara\",daily_accumulation=\"5\",day=\"8\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 8 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 9,08 km\u00b2 em Uruara / Par\u00e1, acumulando 5 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":168,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_VEG\",city=\"Uruara\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 8 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 9,08 km\u00b2 em Uruara / Par\u00e1, acumulando 5 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "O desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, em que a vegeta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 toda derrubada, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 10.44 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020",
        "idx":169,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"10.44\",city=\"Uruara\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, em que a vegeta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 toda derrubada, foi a principal causa de desmatamento.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio de Uruara / Par\u00e1 soma 10,44 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de junho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 28 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,68 km2 na cidade de Ulianopolis/PA.",
        "idx":170,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.68\",city=\"Ulianopolis\",daily_accumulation=\"4\",day=\"28\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 28 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais registrou alertas de desmatamento somando 0,68 km\u00b2 em Ulianopolis / Par\u00e1, que acumula 4 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Par\u00e1 acumula 3,65 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de maio de 2020",
        "idx":171,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.65\",city=\"Ulianopolis\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 28 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais registrou alertas de desmatamento somando 0,68 km\u00b2 em Ulianopolis / Par\u00e1, que acumula 4 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "No total, 3,65 km\u00b2 foram desmatados em Ulianopolis no m\u00eas de maio."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":172,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Ulianopolis\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No total, 3,65 km\u00b2 foram desmatados em Ulianopolis no m\u00eas de maio.",
        "refs":[
            "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 28 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2.0 km2 na cidade de Altamira/PA.",
        "idx":173,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.0\",city=\"Altamira\",daily_accumulation=\"13\",day=\"28\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alerta de desmatamento em Altamira / Par\u00e1, no dia 28 de agosto de 2020, somando 2 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 13 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":174,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alerta de desmatamento em Altamira / Par\u00e1, no dia 28 de agosto de 2020, somando 2 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 13 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Altamira / Par\u00e1 foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Altamira acumula 72.67 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":175,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"72.67\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Altamira / Par\u00e1 foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local.",
        "refs":[
            "Altamira somou 72,67 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 11 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 1.93 km2 na cidade de Feliz Natal/MT.",
        "idx":176,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.93\",city=\"Feliz Natal\",daily_accumulation=\"5\",day=\"11\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alerta de desmatamento em Feliz Natal / Mato Grosso, no dia 11 de junho de 2020, somando 1,93 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 5 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Feliz Natal acumula 6.49 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020",
        "idx":177,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"6.49\",city=\"Feliz Natal\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alerta de desmatamento em Feliz Natal / Mato Grosso, no dia 11 de junho de 2020, somando 1,93 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 5 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "No total, 6,49 km\u00b2 foram desmatados em Feliz Natal no m\u00eas de junho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":178,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Feliz Natal\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] No total, 6,49 km\u00b2 foram desmatados em Feliz Natal no m\u00eas de junho.",
        "refs":[
            "O desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 7 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,56 km2 na cidade de Jacareacanga/PA.",
        "idx":179,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.56\",city=\"Jacareacanga\",daily_accumulation=\"7\",day=\"7\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 7 de junho de 2020, o INPE reportou avisos de desmatamento somando 0,56 km\u00b2 em Jacareacanga / Par\u00e1, que acumulou 7 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi a minera\u00e7\u00e3o, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":180,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"Jacareacanga\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 7 de junho de 2020, o INPE reportou avisos de desmatamento somando 0,56 km\u00b2 em Jacareacanga / Par\u00e1, que acumulou 7 dias de alertas.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Jacareacanga acumula 14.31 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020",
        "idx":181,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"14.31\",city=\"Jacareacanga\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo de desmatamento foi minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta.",
        "refs":[
            "No m\u00eas de junho j\u00e1 foram desmatados 14,31 km\u00b2 de floresta em Jacareacanga."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 7 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,09 km2 na FLORESTA NACIONAL DO CREPORI/PA, devido \u00e0 minera\u00e7\u00e3o.",
        "idx":182,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO CREPORI\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.09\",city=\"None\",day=\"7\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO CREPORI\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 7 de junho de 2020, o monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou desmatamento (0,09 km\u00b2) na FLORESTA NACIONAL DO CREPORI / Par\u00e1 - a principal causa do alerta foi a minera\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 19 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,69 km2 na cidade de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaiaia/MT.",
        "idx":183,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.69\",city=\"Sao Felix do Araguaia\",daily_accumulation=\"4\",day=\"19\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 19 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais reportou avisos de desmatamento somando 2,69 km\u00b2 em Sao Felix do Araguaia / Mato Grosso, que acumulou 4 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":184,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sao Felix do Araguaia\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 19 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais reportou avisos de desmatamento somando 2,69 km\u00b2 em Sao Felix do Araguaia / Mato Grosso, que acumulou 4 dias de alertas.",
        "refs":[
            "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo INPE para Sao Felix do Araguaia \u00e9 o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O munic\u00edpio de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia acumula 4.9 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de agosto de 2020",
        "idx":185,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"4.29\",city=\"Sao Felix do Araguaia\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo INPE para Sao Felix do Araguaia \u00e9 o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "refs":[
            "Sao Felix do Araguaia acumula 4,29 km\u00b2 em agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 14 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3.59 km2 na cidade de Portel/PA.",
        "idx":186,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.59\",city=\"Portel\",daily_accumulation=\"9\",day=\"14\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais relatou alerta de desmatamento em Portel / Par\u00e1, no dia 14 de setembro de 2020, somando 3,59 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 9 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 23.09 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":187,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"23.09\",city=\"Portel\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais relatou alerta de desmatamento em Portel / Par\u00e1, no dia 14 de setembro de 2020, somando 3,59 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 9 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio de Portel / Par\u00e1 soma 23,09 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de setembro de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":188,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Portel\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O munic\u00edpio de Portel / Par\u00e1 soma 23,09 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de setembro de 2020.",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 2 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 6.6 km2 na cidade de Apiacas/MT.",
        "idx":189,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"6.6\",city=\"Apiacas\",daily_accumulation=\"5\",day=\"2\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 2 de setembro de 2020, o INPE informou que houve alertas de desmatamento que somam 6,60 km\u00b2 em Apiacas / Mato Grosso, acumulando 5 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":190,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Apiacas\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 2 de setembro de 2020, o INPE informou que houve alertas de desmatamento que somam 6,60 km\u00b2 em Apiacas / Mato Grosso, acumulando 5 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 9.85 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":191,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"9.85\",city=\"Apiacas\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio de Apiacas / Mato Grosso soma 9,85 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de setembro de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou o desmatamento de 0,42 km2 na Parque Nacional da SERRA DO DIVISOR/AC, no dia 11 de agosto de 2020 - a principal causa do alerta foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":192,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"PARQUE NACIONAL DA SERRA DO DIVISOR\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.37\",city=\"None\",daily_accumulation=\"2\",day=\"11\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"PARQUE NACIONAL DA SERRA DO DIVISOR\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.42\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"PARQUE NACIONAL DA SERRA DO DIVISOR\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (0,37 km\u00b2) causada pelo desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local, no dia 11 de agosto de 2020 no PARQUE NACIONAL DA SERRA DO DIVISOR / Acre - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 2 dias com alertas e 0,42 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 25 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3.01 km2 na cidade de Anapu/PA.",
        "idx":193,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.01\",city=\"Anapu\",daily_accumulation=\"2\",day=\"25\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o INPE, Anapu / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 25 de maio de 2020 que somaram 3,01 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi a minera\u00e7\u00e3o, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":194,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"Anapu\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o INPE, Anapu / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 25 de maio de 2020 que somaram 3,01 km\u00b2.",
        "refs":[
            "O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 3.36 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de maio de 2020",
        "idx":195,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.36\",city=\"Anapu\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta.",
        "refs":[
            "Anapu somou 3,36 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em maio."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 19 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 2,08 km2 na cidade de Juruti/PA.",
        "idx":196,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.82\",city=\"Juruti\",daily_accumulation=\"6\",day=\"19\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2.08\",city=\"Juruti\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou o desmatamento de 0,82 km\u00b2 no munic\u00edpio de Juruti / Par\u00e1 no dia 19 de setembro de 2020 - Juruti j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 6 dias desse m\u00eas, totalizando 2,08 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":197,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Juruti\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 4 de junho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,81 km2 na cidade de Borba/AM.",
        "idx":198,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.81\",city=\"Borba\",daily_accumulation=\"5\",day=\"4\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais relatou alerta de desmatamento em Borba / Amazonas, no dia 4 de junho de 2020, somando 0,81 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 5 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":199,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Borba\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais relatou alerta de desmatamento em Borba / Amazonas, no dia 4 de junho de 2020, somando 0,81 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 5 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "A principal causa de desmatamento foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 2.77 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020",
        "idx":200,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2.77\",city=\"Borba\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] A principal causa de desmatamento foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "refs":[
            "Borba acumula 2,77 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de junho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 10 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 1,31 km2 na cidade deQuerencia/MT.",
        "idx":201,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.31\",city=\"Querencia\",daily_accumulation=\"6\",day=\"10\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"8.14\",city=\"Querencia\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 1,31 km\u00b2 no munic\u00edpio de Querencia / Mato Grosso no dia 10 de maio de 2020 - Querencia j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 6 dias desse m\u00eas, totalizando 8,14 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":202,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Querencia\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 8 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 73.3 km2 na cidade de S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu/PA.",
        "idx":203,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"8.97\",city=\"Sao Felix do Xingu\",daily_accumulation=\"13\",day=\"8\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"73.3\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 8,97 km\u00b2 no munic\u00edpio de Sao Felix do Xingu / Par\u00e1 no dia 8 de agosto de 2020 - Sao Felix do Xingu j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 13 dias desse m\u00eas, totalizando 73,30 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":204,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 24 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 3.79 km2 na cidade de Apiacas/MT.",
        "idx":205,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.79\",city=\"Apiacas\",daily_accumulation=\"10\",day=\"24\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 24 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 3,79 km\u00b2 em Apiacas / Mato Grosso, acumulando 10 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 11.96 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de agosto de 2020",
        "idx":206,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"11.96\",city=\"Apiacas\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 24 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 3,79 km\u00b2 em Apiacas / Mato Grosso, acumulando 10 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "Apiacas somou 11,96 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":207,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Apiacas\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] Apiacas somou 11,96 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em agosto.",
        "refs":[
            "O desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 23 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,66 km2 na cidade de Tailandia/PA.",
        "idx":208,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.96\",city=\"Tailandia\",daily_accumulation=\"5\",day=\"23\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alerta de desmatamento em Tailandia / Par\u00e1, no dia 23 de setembro de 2020, somando 3,96 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 5 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":209,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Tailandia\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alerta de desmatamento em Tailandia / Par\u00e1, no dia 23 de setembro de 2020, somando 3,96 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 5 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 6.26 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":210,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"6.26\",city=\"Tailandia\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio de Tailandia / Par\u00e1 soma 6,26 km\u00b2 desmatar no m\u00eas de setembro de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 8 de agosto de 2020, o desmatamento de 2.03 km2 na cidade de Goianesia do Para/PA, acumulando 6 dias com alertas.",
        "idx":211,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.03\",city=\"Goianesia do Para\",daily_accumulation=\"6\",day=\"8\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.56\",city=\"Goianesia do Para\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,03 km\u00b2 no munic\u00edpio de Goianesia do Para / Par\u00e1 no dia 8 de agosto de 2020 - Goianesia do Para j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 6 dias desse m\u00eas, totalizando 3,56 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":212,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Goianesia do Para\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 27 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,52 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO/PA.",
        "idx":213,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.52\",city=\"None\",daily_accumulation=\"2\",day=\"27\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 27 de julho de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO / Par\u00e1 que somaram 0,52 km\u00b2, acumulando 2 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de julho, a RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO acumula 0,75 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":214,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.75\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 27 de julho de 2020, o INPE registrou alertas de desmatamento na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO / Par\u00e1 que somaram 0,52 km\u00b2, acumulando 2 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "A RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO soma 0,75 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO soma 0,75 km2 de desmatamento no m\u00eas analisado.",
        "idx":215,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] A RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO soma 0,75 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado.",
        "refs":[
            "O alerta gerado indica degrada\u00e7\u00e3o por causa do desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 2 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 4,89 km2 na cidade de Manicore/AM.",
        "idx":216,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"4.89\",city=\"Manicore\",daily_accumulation=\"10\",day=\"2\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"12.55\",city=\"Manicore\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou o desmatamento de 4,89 km\u00b2 no munic\u00edpio de Manicore / Amazonas no dia 2 de setembro de 2020 - Manicore j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 10 dias desse m\u00eas, totalizando 12,55 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":217,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Manicore\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal.",
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 25 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 1,84 km2 na cidade de S\u00e3o Francisco do Guapore/RO.",
        "idx":218,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.84\",city=\"Sao Francisco do Guapore\",daily_accumulation=\"5\",day=\"25\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 25 de setembro de 2020, o INPE reportou avisos de desmatamento somando 1,84 km\u00b2 em Sao Francisco do Guapore / Rond\u00f4nia, que acumulou 5 dias de alertas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Guapore acumula 4.03 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":219,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"4.03\",city=\"Sao Francisco do Guapore\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 25 de setembro de 2020, o INPE reportou avisos de desmatamento somando 1,84 km\u00b2 em Sao Francisco do Guapore / Rond\u00f4nia, que acumulou 5 dias de alertas.",
        "refs":[
            "Sao Francisco do Guapore acumula 4,03 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":220,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sao Francisco do Guapore\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] Sao Francisco do Guapore acumula 4,03 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020.",
        "refs":[
            "O desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 17 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,67 km2 na cidade de Altamira/PA.",
        "idx":221,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.37\",city=\"Altamira\",daily_accumulation=\"10\",day=\"17\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Altamira / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 17 de setembro de 2020 que somaram 3,37 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Altamira acumula 53.18 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":222,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"53.18\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, Altamira / Par\u00e1 teve alertas de desmatamento no dia 17 de setembro de 2020 que somaram 3,37 km\u00b2.",
        "refs":[
            "No m\u00eas de setembro j\u00e1 foram desmatados 53,18 km\u00b2 de floresta em Altamira."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":223,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No m\u00eas de setembro j\u00e1 foram desmatados 53,18 km\u00b2 de floresta em Altamira.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 2 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,04 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO/PA, acumulando 3 dias de alertas no m\u00eas.",
        "idx":224,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.24\",city=\"None\",daily_accumulation=\"3\",day=\"2\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.66\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais identificou no dia 2 de setembro de 2020 o desmatamento de 0,24 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO / Par\u00e1 - j\u00e1 foram gerados alertas em 3 dias, somando 0,66 km\u00b2 desmatados nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":225,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA RIOZINHO DO ANFR\u00cdSIO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta de degrada\u00e7\u00e3o foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 21 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 28.2 km2 na cidade deNovo Progresso/PA.",
        "idx":226,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"5.8\",city=\"Novo Progresso\",daily_accumulation=\"5\",day=\"21\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"28.2\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 5,80 km\u00b2 no munic\u00edpio de Novo Progresso / Par\u00e1 no dia 21 de maio de 2020 - Novo Progresso j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 5 dias desse m\u00eas, totalizando 28,20 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou o principal tipo de desmatamento, a minera\u00e7\u00e3o.",
        "idx":227,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo INPE tem como principal motivo minera\u00e7\u00e3o, associada \u00e0 atividade de garimpo."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 16 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,28 km2 na cidade deNovo Repartimento/PA.",
        "idx":228,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.28\",city=\"Novo Repartimento\",daily_accumulation=\"10\",day=\"16\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE relatou alerta de desmatamento em Novo Repartimento / Par\u00e1, no dia 16 de julho de 2020, somando 3,28 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 10 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Par\u00e1 acumula 26.18 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":229,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"26.18\",city=\"Novo Repartimento\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O INPE relatou alerta de desmatamento em Novo Repartimento / Par\u00e1, no dia 16 de julho de 2020, somando 3,28 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 10 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "No total, 26,18 km\u00b2 foram desmatados em Novo Repartimento no m\u00eas de julho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":230,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Novo Repartimento\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No total, 26,18 km\u00b2 foram desmatados em Novo Repartimento no m\u00eas de julho.",
        "refs":[
            "O desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 4 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,59 km2 na PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM/PA.",
        "idx":231,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.59\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"4\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 4 de agosto de 2020, o INPE divulgou alertas de desmatamento que somam 0,59 km\u00b2 no PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":232,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O desmatamento tem como principal causa o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
            "A principal causa para o alerta di\u00e1rio gerado para o PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de setembro de 2020, o Parque Nacional do Jamanxim acumula 5,4 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":233,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"5.4\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 j\u00e1 acumula 5,40 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de agosto de 2020.",
            "O PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM soma 5,40 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 7 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 4,71 km2 na cidade de Apui/AM.",
        "idx":234,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"4.71\",city=\"Apui\",daily_accumulation=\"11\",day=\"7\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 7 de agosto de 2020, o INPE informou que houve alertas de desmatamento que somam 4,71 km\u00b2 em Apui / Amazonas, acumulando 11 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 22.3 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de agosto de 2020",
        "idx":235,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"22.3\",city=\"Apui\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 7 de agosto de 2020, o INPE informou que houve alertas de desmatamento que somam 4,71 km\u00b2 em Apui / Amazonas, acumulando 11 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "Apui acumula 22,30 km\u00b2 em agosto."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":236,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Apui\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] Apui acumula 22,30 km\u00b2 em agosto.",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 22 de julho de 2020, alertas de desmatamento de 8.56 km2 na cidade de Feij\u00f3/AC.",
        "idx":237,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"8.56\",city=\"Feijo\",daily_accumulation=\"6\",day=\"22\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"31.45\",city=\"Feijo\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou o desmatamento de 8,56 km\u00b2 no munic\u00edpio de Feijo / Acre no dia 22 de julho de 2020 - Feijo j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 6 dias desse m\u00eas, totalizando 31,45 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":238,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Feijo\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 9 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,66 km2 na cidade de Jacareacanga/PA.",
        "idx":239,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"4.36\",city=\"Jacareacanga\",daily_accumulation=\"8\",day=\"9\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"23.88\",city=\"Jacareacanga\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 4,36 km\u00b2 no munic\u00edpio de Jacareacanga / Par\u00e1 no dia 9 de julho de 2020 - Jacareacanga j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 8 dias desse m\u00eas, totalizando 23,88 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":240,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Jacareacanga\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 21 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,55 km2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA.",
        "idx":241,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.55\",city=\"None\",daily_accumulation=\"4\",day=\"21\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE registrou alerta de desmatamento de 0,55 km\u00b2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S / Par\u00e1 em 21 de maio de 2020 - a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S j\u00e1 teve 4 dias com alertas nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou o principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o, a minera\u00e7\u00e3o.",
        "idx":242,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O alerta gerado indica degrada\u00e7\u00e3o por causa de minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de maio de 2020, o Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (2.04 km2).",
        "idx":243,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2.04\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S soma 2,04 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 23 de julho de 2020, o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":244,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",uc=\"PARQUE NACIONAL DOS CAMPOS AMAZ\u00d4NICOS\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.34\",city=\"None\",daily_accumulation=\"4\",day=\"23\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",uc=\"PARQUE NACIONAL DOS CAMPOS AMAZ\u00d4NICOS\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.15\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",uc=\"PARQUE NACIONAL DOS CAMPOS AMAZ\u00d4NICOS\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (0,34 km\u00b2) causada pelo desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o, no dia 23 de julho de 2020 no PARQUE NACIONAL DOS CAMPOS AMAZ\u00d4NICOS / Amazonas - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 4 dias com alertas e 1,15 km\u00b2 desmatar."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 7 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 1,32 km2 na PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM/PA.",
        "idx":245,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.32\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"7\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alerta de desmatamento de 1,32 km\u00b2 no PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 em 7 de agosto de 2020 - o PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM j\u00e1 teve 8 dias com alertas nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 18 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 0,86 km2 na FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA/PA.",
        "idx":248,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.86\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"18\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 18 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA / Par\u00e1 que somaram 0,86 km\u00b2, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":249,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (7.78 km2).",
        "idx":250,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"7.78\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A FLORESTA NACIONAL DE ALTAMIRA soma 7,78 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 5 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 7.54 km2 na cidade de Ruropolis/PA.",
        "idx":251,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"7.54\",city=\"Ruropolis\",daily_accumulation=\"9\",day=\"5\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 5 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) informou que houve alertas de desmatamento que somam 7,54 km\u00b2 em Ruropolis / Par\u00e1, acumulando 9 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o acumula 21.51 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":252,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"21.51\",city=\"Ruropolis\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 5 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) informou que houve alertas de desmatamento que somam 7,54 km\u00b2 em Ruropolis / Par\u00e1, acumulando 9 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "Ruropolis acumula 21,51 km\u00b2 de desmatamento em setembro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":253,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Ruropolis\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Ruropolis acumula 21,51 km\u00b2 de desmatamento em setembro.",
        "refs":[
            "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 5 de setembro de 2020, um alerta de desmatamento de 4.37 km2 na cidade de Uruara/PA.",
        "idx":254,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"4.37\",city=\"Uruara\",daily_accumulation=\"8\",day=\"5\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"12.55\",city=\"Uruara\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 4,37 km\u00b2 no munic\u00edpio de Uruara / Par\u00e1 no dia 5 de setembro de 2020 - Uruara j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 8 dias desse m\u00eas, totalizando 12,55 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":255,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Uruara\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 18 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,85 km2 na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA.",
        "idx":256,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.85\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"18\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 18 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 que somaram 0,85 km\u00b2, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No m\u00eas de julho, a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM acumula 21.75 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":257,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"21.75\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 18 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 que somaram 0,85 km\u00b2, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "Em julho, a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM acumula 21,75 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":258,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] Em julho, a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM acumula 21,75 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada.",
        "refs":[
            "O desmatamento tem como principal causa o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":259,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA VERDE PARA SEMPRE\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.32\",city=\"None\",day=\"22\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA VERDE PARA SEMPRE\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Em 22 de agosto de 2020, o monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou desmatamento (0,32 km\u00b2) na RESERVA EXTRATIVISTA VERDE PARA SEMPRE / Par\u00e1 - a principal causa do alerta foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 15 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 5.12 km2 na cidade de Porto Velho/RO, acumulando 14 dias com alertas.",
        "idx":260,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"5.12\",city=\"Porto Velho\",daily_accumulation=\"14\",day=\"15\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"RO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"96.8\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 5,12 km\u00b2 no munic\u00edpio de Porto Velho / Rond\u00f4nia no dia 15 de agosto de 2020 - Porto Velho j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 14 dias desse m\u00eas, totalizando 96,80 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 26 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 13,41 km2 na cidade de Manicore/AM.",
        "idx":262,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.35\",city=\"Manicore\",daily_accumulation=\"6\",day=\"26\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"13.41\",city=\"Manicore\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 3,35 km\u00b2 no munic\u00edpio de Manicore / Amazonas no dia 26 de maio de 2020 - Manicore j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 6 dias desse m\u00eas, totalizando 13,41 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":263,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Manicore\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O principal tipo foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 22 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 4.39 km2 na cidade de Sena Madureira/AC.",
        "idx":264,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"4.39\",city=\"Sena Madureira\",daily_accumulation=\"6\",day=\"22\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 22 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 4,39 km\u00b2 em Sena Madureira / Acre, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":265,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sena Madureira\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 22 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 4,39 km\u00b2 em Sena Madureira / Acre, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Sena Madureira / Acre foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 14.11 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":266,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"14.11\",city=\"Sena Madureira\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AC\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Sena Madureira / Acre foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "refs":[
            "Sena Madureira somou 14,11 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em julho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 13 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 20,61 km2 na cidade de Porto Velho/RO.",
        "idx":267,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"20.61\",city=\"Porto Velho\",daily_accumulation=\"11\",day=\"13\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"68.74\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 20,61 km\u00b2 no munic\u00edpio de Porto Velho / Rond\u00f4nia no dia 13 de setembro de 2020 - Porto Velho j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 11 dias desse m\u00eas, totalizando 68,74 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 6 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,04 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA/AC, acumulando 7 dias com alertas.",
        "idx":269,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.24\",city=\"None\",daily_accumulation=\"7\",day=\"6\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alerta de desmatamento de 0,24 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA / Acre em 6 de agosto de 2020 - a RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA j\u00e1 teve 7 dias com alertas nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA j\u00e1 teve 7 dias com alertas nesse m\u00eas.",
        "idx":270,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.81\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alerta de desmatamento de 0,24 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA / Acre em 6 de agosto de 2020 - a RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA j\u00e1 teve 7 dias com alertas nesse m\u00eas.",
        "refs":[
            "Em agosto, a RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA acumula 1,81 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA acumula 1,81 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":271,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA\",year=\"2020\") [HISTORY] Em agosto, a RESERVA EXTRATIVISTA DO CAZUMB\u00c1-IRACEMA acumula 1,81 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada.",
        "refs":[
            "O desmatamento tem como principal causa o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 26 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 2,66 km2 na A\u00e7ail\u00e2ndia/MA.",
        "idx":272,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.51\",city=\"A\u00e7ailandia\",daily_accumulation=\"3\",day=\"26\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2.43\",city=\"A\u00e7ailandia\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou o desmatamento de 1,51 km\u00b2 no munic\u00edpio de A\u00e7ailandia / Maranh\u00e3o no dia 26 de setembro de 2020 - A\u00e7ailandia j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 3 dias desse m\u00eas, totalizando 2,43 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":273,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"A\u00e7ailandia\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 7 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 2,15 km2 na cidade de Manicore/AM.",
        "idx":274,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.15\",city=\"Manicore\",daily_accumulation=\"10\",day=\"7\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"12.55\",city=\"Manicore\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou o desmatamento de 2,15 km\u00b2 no munic\u00edpio de Manicore / Amazonas no dia 7 de setembro de 2020 - Manicore j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 10 dias desse m\u00eas, totalizando 12,55 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 17 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,22 km2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO M\u00c9DIO JURU\u00c1/AM.",
        "idx":276,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.32\",city=\"None\",day=\"17\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO M\u00c9DIO JURU\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 17 de julho de 2020, o INPE identificou o desmatamento de 0,32 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO M\u00c9DIO JURU\u00c1 / Amazonas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":277,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA DO M\u00c9DIO JURU\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 17 de julho de 2020, o INPE identificou o desmatamento de 0,32 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA DO M\u00c9DIO JURU\u00c1 / Amazonas.",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta di\u00e1rio gerado para a RESERVA EXTRATIVISTA DO M\u00c9DIO JURU\u00c1 foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 15 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 0,86 km2 na cidade de Buriticupu/MA.",
        "idx":278,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.86\",city=\"Buriticupu\",daily_accumulation=\"3\",day=\"15\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE relatou alerta de desmatamento em Buriticupu / Maranh\u00e3o, no dia 15 de setembro de 2020, somando 0,86 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 3 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":279,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Buriticupu\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MA\",year=\"2020\") [HISTORY] O INPE relatou alerta de desmatamento em Buriticupu / Maranh\u00e3o, no dia 15 de setembro de 2020, somando 0,86 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 3 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "A principal causa de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O munic\u00edpio de Buriticupu acumula 1.55 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":280,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.55\",city=\"Buriticupu\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MA\",year=\"2020\") [HISTORY] A principal causa de desmatamento foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal.",
        "refs":[
            "Buriticupu acumula 1,55 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 27 de agosto de 2020, o desmatamento de 0,02 km2 na FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA/PA.",
        "idx":281,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.12\",city=\"None\",daily_accumulation=\"4\",day=\"27\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 27 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) divulgou alertas de desmatamento que somam 0,12 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA / Par\u00e1, acumulando 4 dias com alertas no m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA acumula 0,73 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de agosto de 2020",
        "idx":282,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.73\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 27 de agosto de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) divulgou alertas de desmatamento que somam 0,12 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA / Par\u00e1, acumulando 4 dias com alertas no m\u00eas.",
        "refs":[
            "Em agosto, a FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA acumula 0,73 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA acumula 0,73 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":283,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA\",year=\"2020\") [HISTORY] Em agosto, a FLORESTA NACIONAL DE SARAC\u00c1-TAQUERA acumula 0,73 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada.",
        "refs":[
            "O desmatamento tem como principal causa o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 11 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 0,05 km2 na cidade de Tefe/AM.",
        "idx":284,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.15\",city=\"Tefe\",daily_accumulation=\"4\",day=\"11\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 11 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 0,15 km\u00b2 em Tefe / Amazonas, acumulando 4 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 0,68 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":285,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"0.68\",city=\"Tefe\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 11 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 0,15 km\u00b2 em Tefe / Amazonas, acumulando 4 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "Tefe somou 0,68 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em julho."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":286,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Tefe\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] Tefe somou 0,68 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em julho.",
        "refs":[
            "O desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, foi a principal causa de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 11 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 1,71 km2 na cidade deMaraba/PA.",
        "idx":287,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.71\",city=\"Maraba\",daily_accumulation=\"8\",day=\"11\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"7.29\",city=\"Maraba\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 1,71 km\u00b2 no munic\u00edpio de Maraba / Par\u00e1 no dia 11 de agosto de 2020 - Maraba j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 8 dias desse m\u00eas, totalizando 7,29 km\u00b2 de desmatamento."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":288,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Maraba\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo Instituto para Maraba \u00e9 o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 12 de julho de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de desmatamento de 0,65 km2 na FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II/PA.",
        "idx":289,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.65\",city=\"None\",daily_accumulation=\"9\",day=\"12\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.95\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou no dia 12 de julho de 2020 o desmatamento de 0,65 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II / Par\u00e1 - j\u00e1 foram gerados alertas em 9 dias, somando 1,95 km\u00b2 desmatados nesse m\u00eas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":290,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "A principal causa para o alerta de degrada\u00e7\u00e3o foi minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 5 de setembro de 2020, o desmatamento de solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":291,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA GURUP\u00c1-MELGA\u00c7O\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.1\",city=\"None\",day=\"5\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA GURUP\u00c1-MELGA\u00c7O\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou desmatamento de 0,10 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA GURUP\u00c1-MELGA\u00c7O / Par\u00e1 no dia 5 de agosto de 2020 - a principal causa do alerta foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 12 de setembro de 2020, o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta.",
        "idx":292,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA MARINHA CUINARANA\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.0\",city=\"None\",day=\"12\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA MARINHA CUINARANA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais identificou desmatamento de 0 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA MARINHA CUINARANA / Par\u00e1 no dia 12 de setembro de 2020 - a principal causa do alerta foi o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 13 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 4,15 km2 na cidade de Colniza/MT.",
        "idx":293,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"4.15\",city=\"Colniza\",daily_accumulation=\"9\",day=\"13\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No dia 13 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 4,15 km\u00b2 em Colniza / Mato Grosso, acumulando 9 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "idx":294,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Colniza\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 13 de setembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais informou que houve alertas de desmatamento que somam 4,15 km\u00b2 em Colniza / Mato Grosso, acumulando 9 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.",
        "refs":[
            "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 25.27 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de setembro de 2020",
        "idx":295,
        "intent":"[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"25.27\",city=\"Colniza\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local.",
        "refs":[
            "Colniza somou 25,27 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada em setembro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no m\u00eas de abril de 2020, um total de 322.91 km2 de \u00e1rea desmatada na Amaz\u00f4nia Legal.",
        "idx":296,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"322.91\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), 322,91 km\u00b2 foram desmatados na Amaz\u00f4nia Legal, em abril de 2021."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 312.44 km2.",
        "idx":297,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"312.44\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",year=\"2021\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), 322,91 km\u00b2 foram desmatados na Amaz\u00f4nia Legal, em abril de 2021.",
        "refs":[
            "O desmatamento que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, chamado de desmatamento de corte raso, foi o principal tipo, com 312,44 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (177.84 km2).",
        "idx":298,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"177.84\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"PA\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Par\u00e1 foi o estado mais atingido pelo desmatamento, com 177,84 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Altamira foi o munic\u00edpio mais atingido, com 51.07 km2 de floresta.",
        "idx":299,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"51.07\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"PA\",year=\"2021\") [HISTORY] Par\u00e1 foi o estado mais atingido pelo desmatamento, com 177,84 km\u00b2.",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio que teve mais desmatamento no m\u00eas foi Altamira (Par\u00e1), com 51,07 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve maior \u00e1rea desmatada foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA (3,93 km2).",
        "idx":300,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"35.93\",city=\"Novo Progresso,Itaituba\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"PA\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No m\u00eas de abril, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o mais afetada foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1, com 35,93 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou um total de 1659.45 km2 de \u00e1rea desmatada na Amaz\u00f4nia legal, em julho de 2020",
        "idx":301,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1659.45\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), 1.659,45 km\u00b2 foram desmatados na Amaz\u00f4nia Legal, em julho de 2020."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Comparado ao m\u00eas anterior, o desmatamento teve aumento de 59.05 km2 de \u00e1rea desmatada.",
        "idx":302,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"7\",variation=\"59.05\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), 1.659,45 km\u00b2 foram desmatados na Amaz\u00f4nia Legal, em julho de 2020.",
        "refs":[
            "Comparado ao m\u00eas anterior, o desmatamento teve aumento de 59,05%."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 1578.87 km2.",
        "idx":303,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"1578.87\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",year=\"2020\") [HISTORY] Comparado ao m\u00eas anterior, o desmatamento teve aumento de 59,05%.",
        "refs":[
            "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, que significa a retirada de toda a cobertura da floresta, com 1.578,87 km\u00b2."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (685.97 km2).",
        "idx":304,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"685.97\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "No m\u00eas, Par\u00e1 foi o estado que mais teve desmatamento (685,97 km\u00b2)."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade acumula 116.33 km2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho de 2020",
        "idx":305,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"116.33\",city=\"Labrea\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2020\") [HISTORY] No m\u00eas, Par\u00e1 foi o estado que mais teve desmatamento (685,97 km\u00b2).",
        "refs":[
            "O munic\u00edpio que teve mais desmatamento no m\u00eas foi Labrea (Amazonas), com 116,33 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA (21.75 km2).",
        "idx":306,
        "intent":"[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"21.75\",city=\"Novo Progresso,Itaituba\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Neste m\u00eas de julho, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o que sofreu desmatamento recorde foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM / Par\u00e1 (21,75 km\u00b2)."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 30 de outubro de 2020, o bioma Caatinga atingiu o recorde de queimadas.",
        "idx":307,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Caatinga\",cases=\"195\",day=\"30\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Hoje, no dia 30 de outubro de 2020, a Caatinga atingiu o recorde de queimadas, com 195 focos registrados pelo INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais)."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O munic\u00edpio de Pocon\u00e9/MT, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 19 focos de queimadas.",
        "idx":308,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"19\",city=\"POCON\u00c9\",day=\"30\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2020\") [HISTORY] Hoje, no dia 30 de outubro de 2020, a Caatinga atingiu o recorde de queimadas, com 195 focos registrados pelo INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais).",
        "refs":[
            "A cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 19 focos, foi POCON\u00c9 / MATO GROSSO, no bioma Pantanal."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 30 de outubro de 2020, 395 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":309,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"395\",day=\"30\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE identificou, ao todo, 395 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, na cidade de VALEN\u00c7A/BA, o desmatamento de 3, que gerou alertas de queimadas.",
        "idx":310,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"3\",city=\"VALEN\u00c7A\",day=\"26\",month=\"2\",state=\"BAHIA\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, 26 de fevereiro de 2021, VALEN\u00c7A / BAHIA, localizada em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 3 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O bioma mais atingido foi a Mata Atl\u00e2ntica, acumulando 12 focos de queimadas, acumulando 3 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "idx":311,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"12\",day=\"26\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, 26 de fevereiro de 2021, VALEN\u00c7A / BAHIA, localizada em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 3 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "No dia, Mata Atl\u00e2ntica teve 12 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou 22 focos de queimadas no dia 26 de mar\u00e7o de 2021.",
        "idx":312,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"22\",day=\"26\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] No dia, Mata Atl\u00e2ntica teve 12 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "refs":[
            "Ao todo, no dia 26 de fevereiro de 2020, o INPE registrou 22 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 1203 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":313,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"1203\",day=\"13\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 1.203 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 13 de novembro de 2020, o bioma Caatinga atingiu 675 focos de queimadas.",
        "idx":314,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Caatinga\",cases=\"675\",day=\"13\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O bioma mais atingido foi a Caatinga, que registrou 675 focos de queimadas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 13 de novembro de 2020, o munic\u00edpio de Santa Quit\u00e9ria teve 22 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "idx":315,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Caatinga\",cases=\"22\",city=\"SANTA QUIT\u00c9RIA\",day=\"13\",month=\"11\",state=\"CEAR\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] O bioma mais atingido foi a Caatinga, que registrou 675 focos de queimadas.",
        "refs":[
            "A cidade mais atingida foi SANTA QUIT\u00c9RIA / CEAR\u00c1, localizada na Caatinga, que registrou 22 focos de inc\u00eandio."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 1o de abril de 2020, um total de 90 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":316,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"90\",day=\"1\",month=\"4\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 90 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O bioma mais atingido no dia foi a Mata Atl\u00e2ntica, que registrou 26 focos de queimadas.",
        "idx":317,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"26\",day=\"1\",month=\"4\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Mata Atl\u00e2ntica teve 26 focos de inc\u00eandio e foi o bioma mais atingido no dia 1 de abril de 2021."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 1 de abril de 2021, o Par\u00e1 foi o bioma mais atingido, acumulando 8 focos de queimadas.",
        "idx":318,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"8\",city=\"PORTO MURTINHO\",day=\"1\",month=\"4\",state=\"MATO GROSSO DO SUL\",year=\"2021\") [HISTORY] Mata Atl\u00e2ntica teve 26 focos de inc\u00eandio e foi o bioma mais atingido no dia 1 de abril de 2021.",
        "refs":[
            "PORTO MURTINHO / MATO GROSSO DO SUL, no bioma Cerrado, foi a cidade mais atingida, acumulando 8 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 25 de dezembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou, na cidade de Cerro AZUL/PARAN\u00c1, o desmatamento de 2 focos de queimadas.",
        "idx":319,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"2\",city=\"CERRO AZUL\",day=\"25\",month=\"12\",state=\"PARAN\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, 25 de dezembro de 2020, CERRO AZUL / PARAN\u00c1, localizada em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O bioma mais atingido foi a Mata Atl\u00e2ntica, acumulando 5 focos de queimadas.",
        "idx":320,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"5\",day=\"25\",month=\"12\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, 25 de dezembro de 2020, CERRO AZUL / PARAN\u00c1, localizada em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "No dia, Mata Atl\u00e2ntica teve 5 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 25 de outubro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou 14 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":321,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"14\",day=\"25\",month=\"12\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia, Mata Atl\u00e2ntica teve 5 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "refs":[
            "Ao todo, no dia 25 de dezembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 14 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 43 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":322,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"43\",day=\"4\",month=\"1\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 43 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade mais atingida foi Pocon\u00e9/MT, localizada no Pantanal, acumulando 6 focos de queimadas.",
        "idx":323,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"6\",city=\"POCON\u00c9\",day=\"4\",month=\"1\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2021\") [HISTORY] O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 43 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "POCON\u00c9 / MATO GROSSO, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 6 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na bioma Caatinga, foi a cidade mais atingida, acumulando 6 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "idx":324,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Caatinga\",cases=\"16\",day=\"4\",month=\"1\",year=\"2021\") [HISTORY] POCON\u00c9 / MATO GROSSO, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 6 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "A Caatinga teve 16 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Amaz\u00f4nia teve 260 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido no dia 11 de outubro de 2020",
        "idx":325,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"260\",day=\"11\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O bioma mais atingido foi a Amaz\u00f4nia, que registrou 260 focos de queimadas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade mais atingida foi Pocon\u00e9/MT, localizada no Pantanal, que registrou 75 focos de queimadas.",
        "idx":326,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"75\",city=\"POCON\u00c9\",day=\"11\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2020\") [HISTORY] O bioma mais atingido foi a Amaz\u00f4nia, que registrou 260 focos de queimadas.",
        "refs":[
            "A cidade mais atingida foi POCON\u00c9 / MATO GROSSO, localizada no bioma Pantanal, que registrou 75 focos de inc\u00eandio."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 11 de outubro de 2020, 569 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":327,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"569\",day=\"11\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Hoje, dia 11 de outubro de 2020, o Brasil registrou 569 focos de queimadas, segundo dados divulgados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE)."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 21 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":328,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"21\",day=\"27\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 21 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade mais atingida foi PEDRO GOMES/MS, localizada no bioma Cerrado, acumulando 2 focos de queimadas.",
        "idx":329,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"2\",city=\"PEDRO GOMES\",day=\"27\",month=\"2\",state=\"MATO GROSSO DO SUL\",year=\"2021\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 21 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "PEDRO GOMES / MATO GROSSO DO SUL, no bioma Cerrado, foi a cidade mais atingida, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na bioma Cerrado, foi a cidade mais atingida, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "idx":330,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"16\",day=\"27\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] PEDRO GOMES / MATO GROSSO DO SUL, no bioma Cerrado, foi a cidade mais atingida, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "O bioma Cerrado teve 16 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 34 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":331,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"34\",day=\"19\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 34 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade mais atingida foi MACARANI/BA, localizada no bioma Pantal\u00e2ntica.",
        "idx":332,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"3\",city=\"MACARANI\",day=\"19\",month=\"3\",state=\"BAHIA\",year=\"2021\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 34 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "MACARANI / BAHIA, em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida, acumulando 3 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O bioma Mata Atl\u00e2ntica foi o bioma mais atingido, acumulando 14 focos de inc\u00eandio.",
        "idx":333,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"14\",day=\"19\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] MACARANI / BAHIA, em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida, acumulando 3 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "Mata Atl\u00e2ntica teve 14 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 26 de novembro de 2020, a Amaz\u00f4nia atingida por focos de queimadas.",
        "idx":334,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"11\",city=\"FELIZ NATAL\",day=\"26\",month=\"11\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, 26 de novembro de 2020, FELIZ NATAL / MATO GROSSO, localizada na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 11 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Amaz\u00f4nia teve 91 focos de queimadas, acumulando 11 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "idx":335,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"91\",day=\"26\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, 26 de novembro de 2020, FELIZ NATAL / MATO GROSSO, localizada na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 11 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "No dia, a Amaz\u00f4nia teve 91 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"na Amaz\u00f4nia teve 228 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "idx":336,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"228\",day=\"26\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia, a Amaz\u00f4nia teve 91 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "refs":[
            "Ao todo, no dia 26 de novembro de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 228 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 16 de mar\u00e7o de 2020, 111 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":337,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"111\",day=\"16\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 111 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O bioma mais atingido foi a Mata Atl\u00e2ntica, que registrou 42 focos de queimadas.",
        "idx":338,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"42\",day=\"16\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 111 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "Comparado ao m\u00eas anterior, o desmatamento teve aumento de VARIATION_1."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 16 de mar\u00e7o de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) detectou alertas de queimadas no bioma Pampa, acumulando 5 focos de queimadas.",
        "idx":339,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pampa\",cases=\"5\",city=\"PIRATINI\",day=\"16\",month=\"3\",state=\"RIO GRANDE DO SUL\",year=\"2021\") [HISTORY] Comparado ao m\u00eas anterior, o desmatamento teve aumento de VARIATION_1.",
        "refs":[
            "CAUSE_1, foi o principal tipo, com AREA_1."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 345 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":340,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"345\",day=\"12\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 345 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 12 de novembro de 2020, a Amaz\u00f4nia teve 29 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "idx":341,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"29\",city=\"SANTAR\u00c9M\",day=\"12\",month=\"11\",state=\"PAR\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 345 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "SANTAR\u00c9M / PAR\u00c1, na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida, acumulando 29 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Amaz\u00f4nia teve 273 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "idx":342,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"273\",day=\"12\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] SANTAR\u00c9M / PAR\u00c1, na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida, acumulando 29 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "A Amaz\u00f4nia teve 273 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 4 de mar\u00e7o de 2020, um total de 19 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":343,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"19\",day=\"4\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 19 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade mais atingida foi Jequi\u00e1 da Praia, localizada no bioma Pantal\u00e2ntica, acumulando 2 focos de queimadas.",
        "idx":344,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"2\",city=\"JEQUI\u00c1 DA PRAIA\",day=\"4\",month=\"3\",state=\"ALAGOAS\",year=\"2021\") [HISTORY] O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 19 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "JEQUI\u00c1 DA PRAIA / ALAGOAS, em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Amaz\u00f4nia teve 12 focos de queimadas, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "idx":345,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"12\",day=\"4\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] JEQUI\u00c1 DA PRAIA / ALAGOAS, em Mata Atl\u00e2ntica, foi a cidade mais atingida, acumulando 2 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "A Amaz\u00f4nia teve 12 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou 111 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":346,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"111\",day=\"11\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 111 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade mais atingida foi a Amaz\u00f4nia, acumulando 12 focos de queimadas.",
        "idx":347,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"12\",city=\"CANARANA\",day=\"11\",month=\"2\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2021\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 111 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "CANARANA / MATO GROSSO, na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida, acumulando 12 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Amaz\u00f4nia teve 80 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "idx":348,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"80\",day=\"11\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] CANARANA / MATO GROSSO, na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida, acumulando 12 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "A Amaz\u00f4nia teve 80 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 64 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":349,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"64\",day=\"25\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 64 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 25 de mar\u00e7o de 2021, a cidade mais atingida por focos de queimadas foi PORTO MURTINHO/MT, acumulando 4 focos de queimadas.",
        "idx":350,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"4\",city=\"PORTO MURTINHO\",day=\"25\",month=\"3\",state=\"MATO GROSSO DO SUL\",year=\"2021\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) identificou, ao todo, 64 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "PORTO MURTINHO / MATO GROSSO DO SUL, no Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 4 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O bioma mais atingido foi a Mata Atl\u00e2ntica, que registrou 21 focos de queimadas.",
        "idx":351,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Mata Atl\u00e2ntica\",cases=\"21\",day=\"25\",month=\"3\",year=\"2021\") [HISTORY] PORTO MURTINHO / MATO GROSSO DO SUL, no Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 4 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "Mata Atl\u00e2ntica teve 21 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 25 de outubro de 2020, 214 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":352,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"214\",day=\"25\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 214 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"Corumb\u00e1/MS, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 12 focos de queimadas.",
        "idx":353,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"12\",city=\"CORUMB\u00c1\",day=\"25\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO DO SUL\",year=\"2020\") [HISTORY] O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 214 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "CORUMB\u00c1 / MATO GROSSO DO SUL, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 12 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Amaz\u00f4nia teve 101 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido no dia 25 de outubro de 2020",
        "idx":354,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"101\",day=\"25\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] CORUMB\u00c1 / MATO GROSSO DO SUL, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 12 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "A Amaz\u00f4nia teve 101 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 20 de janeiro de 2020, o bioma Cerrado atingiu o recorde de queimadas, acumulando 48 focos de queimadas.",
        "idx":355,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"48\",day=\"20\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "Hoje, 20 de fevereiro, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 48 focos de queimadas no bioma Cerrado."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 7 focos, foi ACRE\u00daNA/GO, no bioma Cerrado.",
        "idx":356,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"7\",city=\"ACRE\u00daNA\",day=\"20\",month=\"2\",state=\"GOI\u00c1S\",year=\"2021\") [HISTORY] Hoje, 20 de fevereiro, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 48 focos de queimadas no bioma Cerrado.",
        "refs":[
            "A cidade mais atingida foi ACRE\u00daNA, em GOI\u00c1S, que teve 7 focos de queimadas."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 79 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":357,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"79\",day=\"20\",month=\"2\",year=\"2021\") [HISTORY] A cidade mais atingida foi ACRE\u00daNA, em GOI\u00c1S, que teve 7 focos de queimadas.",
        "refs":[
            "Ao todo, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 79 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, no dia 16 de novembro de 2020, 328 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "idx":358,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"328\",day=\"16\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]",
        "refs":[
            "O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 328 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."
        ]
    },
    {
        "hyp":"No dia 16 de novembro de 2020, a Amaz\u00f4nia teve 20 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "idx":359,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"20\",city=\"MOJU\",day=\"16\",month=\"11\",state=\"PAR\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) identificou, ao todo, 328 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "refs":[
            "MOJU / PAR\u00c1, na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida, acumulando 20 focos de inc\u00eandio no dia."
        ]
    },
    {
        "hyp":"A Amaz\u00f4nia teve 268 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.",
        "idx":360,
        "intent":"[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"268\",day=\"16\",month=\"11\",year=\"2020\") [HISTORY] MOJU / PAR\u00c1, na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida, acumulando 20 focos de inc\u00eandio no dia.",
        "refs":[
            "A Amaz\u00f4nia teve 268 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."
        ]
    }
]