[{"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"42\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil reporta maior n\u00famero de mortes di\u00e1rias at\u00e9 o momento, 42 novos falecimentos por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"1138\",highest=\"True\") [HISTORY] Brasil reporta maior n\u00famero de mortes di\u00e1rias at\u00e9 o momento, 42 novos falecimentos por #COVID19.", "y": "O n\u00famero de novos casos \u00e9 o maior j\u00e1 registrado, 1138 novas infec\u00e7\u00f5es confirmadas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"5717\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"201\") [HISTORY] O n\u00famero de novos casos \u00e9 o maior j\u00e1 registrado, 1138 novas infec\u00e7\u00f5es confirmadas.", "y": "No total, o pa\u00eds contabiliza 5717 casos e 201 mortes pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"5\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1466\",highest=\"False\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "De ontem para hoje, o Brasil observou aumento de 5% dos mortos por #COVID19, o que representa 1466 novas mortes."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] De ontem para hoje, o Brasil observou aumento de 5% dos mortos por #COVID19, o que representa 1466 novas mortes.", "y": "Os casos ativos observaram diminui\u00e7\u00e3o de 2%, o que significa que 283513 pessoas ainda est\u00e3o infectadas por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"121\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil reportou 121 novos casos de #COVID19, o maior aumento di\u00e1rio registrado at\u00e9 o momento."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"321\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"1\") [HISTORY] Brasil reportou 121 novos casos de #COVID19, o maior aumento di\u00e1rio registrado at\u00e9 o momento.", "y": "O pa\u00eds chega a 321 casos e contabiliza 1 morte pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"36\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"4\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"15\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 15, com 4 novos \u00f3bitos, representando uma alta di\u00e1ria de 36%."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"29.0\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"228\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"1021\") [HISTORY] As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 15, com 4 novos \u00f3bitos, representando uma alta di\u00e1ria de 36%.", "y": "Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 1021, uma alta di\u00e1ria de 29%, representada por 228 novos casos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"17\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil observa crescimento de 17% na quantidade de mortos por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"23\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"159\") [HISTORY] Brasil observa crescimento de 17% na quantidade de mortos por #COVID19.", "y": "Com 23 novos \u00f3bitos, pa\u00eds chega a marca de 159 mortos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"4579\") [HISTORY] Com 23 novos \u00f3bitos, pa\u00eds chega a marca de 159 mortos.", "y": "N\u00famero de casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7a 4579"}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"2\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"4\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil registra 4 casos de #COVID19, 2 casos a mais do que no dia anterior, o que representa recorde de novos casos em 24 horas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"13\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil tem recorde di\u00e1rio e registra 13 novos \u00f3bitos por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"59\") [HISTORY] Brasil tem recorde di\u00e1rio e registra 13 novos \u00f3bitos por #COVID19.", "y": "No total, s\u00e3o 59 mortes causadas pelo v\u00edrus."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"14.0\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"307\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"2554\") [HISTORY] No total, s\u00e3o 59 mortes causadas pelo v\u00edrus.", "y": "S\u00e3o registrados ao todo 2554 casos da doen\u00e7a, um aumento di\u00e1rio de 14%, representado por 307 novos casos."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.08\",city=\"Novo Aripuana\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou, no dia 1\u00ba de junho de 2020, o desmatamento de 0,08 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3/AM."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Novo Aripuana\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou, no dia 1\u00ba de junho de 2020, o desmatamento de 0,08 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3/AM.", "y": "O principal motivo do alerta di\u00e1rio gerado pelo INPE para a FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3 foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Candeias do Jamari\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.0\",city=\"Candeias do Jamari\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais identificou desmatamento de 0,01 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1/RO no dia 1\u00ba de junho de 2020 - a principal causa do alerta foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.13\",city=\"None\",daily_accumulation=\"6\",day=\"10\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 10 de setembro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II/AM que somaram 1.13 km\u00b2, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.67\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2019\") [HISTORY] No dia 10 de setembro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II/AM que somaram 1.13 km\u00b2, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas.", "y": "Em setembro, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o acumula 3.67 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2019\") [HISTORY] Em setembro, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o acumula 3.67 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada.", "y": "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.1\",city=\"Feijo\",day=\"25\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",state=\"AC\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 25 de outubro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) rastreou alertas de desmatamento em Feij\u00f3/AC, somando 1.1 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Feijo\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",state=\"AC\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, foi a principal causa de desmatamento."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"1\",variation=\"50\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"284\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), em janeiro de 2020, foram desmatados 284 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, um aumento de 50% comparado ao m\u00eas anterior."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"264\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), em janeiro de 2020, foram desmatados 284 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, um aumento de 50% comparado ao m\u00eas anterior.", "y": "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 264 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"124\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 264 km\u00b2.", "y": "O estado que mais teve desmatamento foi o Mato Grosso (124 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"26\",city=\"Paranatinga\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O estado que mais teve desmatamento foi o Mato Grosso (124 km\u00b2).", "y": "A cidade que mais sofreu desmatamento foi Paranatinga/MT (26 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",area=\"2\",city=\"Jacareacanga,Itaituba,Trairao\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] A cidade que mais sofreu desmatamento foi Paranatinga/MT (26 km\u00b2).", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA (2 km\u00b2)"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"190\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"183\",cause=\"DESMATAMENTO_VEG\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019", "y": "O principal tipo foi o desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, deixando o solo parcialmente desmatado, com 183 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"76\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"21\",city=\"Marcelandia\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2).", "y": "O munic\u00edpio que teve mais desmatamento no m\u00eas foi Marcel\u00e2ndia(MT), com 21 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"1\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA, com 1 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"1585\",day=\"15\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Hoje, dia 15 de outubro de 2020, o INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) detectou um total de 1585 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"704\",day=\"15\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] Hoje, dia 15 de outubro de 2020, o INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) detectou um total de 1585 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.", "y": "A Amaz\u00f4nia teve 704 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido no dia."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"35\",city=\"CONCEI\u00c7\u00c3O DO TOCANTINS\",day=\"15\",month=\"10\",state=\"TOCANTINS\",year=\"2020\") [HISTORY] A Amaz\u00f4nia teve 704 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido no dia.", "y": "Concei\u00e7\u00e3o do Tocantins/TO, localizada no bioma Cerrado, foi a cidade mais atingida, acumulando 35 focos de inc\u00eandio."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"1191\",day=\"6\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Hoje, 6 de outubro, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 1191 focos de queimadas no bioma Cerrado."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"57\",city=\"COCOS\",day=\"6\",month=\"10\",state=\"BAHIA\",year=\"2020\") [HISTORY] Hoje, 6 de outubro, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 1191 focos de queimadas no bioma Cerrado.", "y": "A cidade mais atingida foi Cocos, na Bahia, que teve 57 focos de queimadas."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"2268\",day=\"6\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] A cidade mais atingida foi Cocos, na Bahia, que teve 57 focos de queimadas.", "y": "Ao todo, o INPE registrou 2268 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"2.6\",year=\"2018\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"6\",trend=\"high\",variation=\"1.26\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) acelerou 1.26% em Junho, acumulando 2.6% no ano."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"6\",trend=\"high\",variation=\"2.03\",year=\"2018\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Habita\u00e7\u00e3o\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"6\",trend=\"high\",variation=\"2.48\",year=\"2018\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) acelerou 1.26% em Junho, acumulando 2.6% no ano.", "y": "Esta alta foi influenciada principalmente pelos pre\u00e7os nos grupos de Alimenta\u00e7\u00e3o e Bebidas (2.03%) e Habita\u00e7\u00e3o (2.48%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event3\",month=\"6\",subgroup=\"Alimenta\u00e7\u00e3o no domic\u00edlio\",trend=\"high\",variation=\"3.09\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No grupo de Alimenta\u00e7\u00e3o e Bebidas, destaca-se a alta de 3.09% em Alimenta\u00e7\u00e3o no Dom\u00edcilio."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event6\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event4\",month=\"6\",subgroup=\"Combust\u00edveis e energia\",trend=\"high\",variation=\"6.82\",year=\"2018\") [HISTORY] No grupo de Alimenta\u00e7\u00e3o e Bebidas, destaca-se a alta de 3.09% em Alimenta\u00e7\u00e3o no Dom\u00edcilio.", "y": "J\u00e1 em Habita\u00e7\u00e3o, Combust\u00edveis e Energia registrou alta de 6.82%."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"0.92\",year=\"2018\") [SEP] LAST_12MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",from-month=\"4\",from-year=\"2017\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",month=\"4\",trend=\"high\",variation=\"2.76\",year=\"2018\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"4\",trend=\"high\",variation=\"0.22\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.22% em Abril, acumulando 0.92% no ano e 2.76% nos \u00faltimos 12 meses."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"4\",part=\"7\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2018\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Vestu\u00e1rio\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"4\",trend=\"high\",variation=\"0.62\",year=\"2018\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Sa\u00fade e cuidados pessoais\",id=\"event6\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"4\",trend=\"high\",variation=\"0.91\",year=\"2018\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.22% em Abril, acumulando 0.92% no ano e 2.76% nos \u00faltimos 12 meses.", "y": "78% dos setores analisados registraram alta nos pre\u00e7os, principalmente em Vestu\u00e1rio (0.62%) e Sa\u00fade e cuidados pessoais (0.91% )."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event7\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"4\",subgroup=\"Joias e bijuterias\",trend=\"high\",variation=\"0.52\",year=\"2018\") [SEP] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event8\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"4\",subgroup=\"Roupas\",trend=\"high\",variation=\"0.98\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em Vestu\u00e1rio, a maior varia\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os foi dada nos subgrupos de Joias e bijuterias (0.52%), e as roupas (0.98%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event9\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event6\",month=\"4\",subgroup=\"Servi\u00e7os de sa\u00fade\",trend=\"high\",variation=\"0.88\",year=\"2018\") [SEP] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event10\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event6\",month=\"4\",subgroup=\"Produtos farmac\u00eauticos e \u00f3ticos\",trend=\"high\",variation=\"1.41\",year=\"2018\") [HISTORY] Em Vestu\u00e1rio, a maior varia\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os foi dada nos subgrupos de Joias e bijuterias (0.52%), e as roupas (0.98%).", "y": "Em Sa\u00fade e cuidados pessoais, Servi\u00e7os de Sa\u00fade (0.88%) e Produtos farmac\u00eauticos e \u00f3ticos (1.41%) foram os subgrupos com maior varia\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] LAST_12MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",from-month=\"1\",from-year=\"2017\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",month=\"1\",trend=\"high\",variation=\"2.86\",year=\"2018\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"1\",trend=\"high\",variation=\"0.29\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.29% em Janeiro deste ano, acumulando 2.86% nos \u00faltimos 12 meses."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"1\",part=\"7\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2018\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Transportes\",id=\"event7\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"1\",trend=\"high\",variation=\"1.1\",year=\"2018\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.29% em Janeiro deste ano, acumulando 2.86% nos \u00faltimos 12 meses.", "y": "Os pre\u00e7os subiram em 78% dos setores analisados, sendo a maior alta no grupo de Transportes (1.1%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Vestu\u00e1rio\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"1\",trend=\"low\",variation=\"-0.98\",year=\"2018\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Habita\u00e7\u00e3o\",id=\"event6\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"1\",trend=\"low\",variation=\"-0.85\",year=\"2018\") [HISTORY] Os pre\u00e7os subiram em 78% dos setores analisados, sendo a maior alta no grupo de Transportes (1.1%).", "y": "Excepcionalmente, as maiores quedas se deram nos grupos de Vestu\u00e1rio (-0.98%) e Habita\u00e7\u00e3o (-0.85%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event9\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"1\",subgroup=\"Roupas\",trend=\"low\",variation=\"-1.04\",year=\"2018\") [SEP] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event10\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"1\",subgroup=\"Cal\u00e7ados e acess\u00f3rios\",trend=\"low\",variation=\"-0.98\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Com rela\u00e7\u00e3o a Vestu\u00e1rio, os pre\u00e7os das roupas (-1.04%) e Cal\u00e7ados e acess\u00f3rios (-0.98%) tiveram as maiores quedas."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event8\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event6\",month=\"1\",subgroup=\"Combust\u00edveis e energia\",trend=\"low\",variation=\"-3.48\",year=\"2018\") [HISTORY] Com rela\u00e7\u00e3o a Vestu\u00e1rio, os pre\u00e7os das roupas (-1.04%) e Cal\u00e7ados e acess\u00f3rios (-0.98%) tiveram as maiores quedas.", "y": "J\u00e1 em Habita\u00e7\u00e3o, os pre\u00e7os de Combust\u00edveis e energia (-3.48%) tiveram a maior queda."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"2.95\",year=\"2017\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"12\",trend=\"high\",variation=\"0.44\",year=\"2017\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.44% em Dezembro, acumulando 2.95% em 2017"}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"12\",part=\"7\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2017\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Vestu\u00e1rio\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"12\",trend=\"high\",variation=\"0.84\",year=\"2017\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Transportes\",id=\"event6\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"12\",trend=\"high\",variation=\"1.23\",year=\"2017\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.44% em Dezembro, acumulando 2.95% em 2017", "y": "78% dos setores analisados apresentaram alta, influenciada principalmente pelos pre\u00e7os nos grupos de Vestu\u00e1rio (0.84%) e Transportes (1.23%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event7\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"12\",subgroup=\"Cal\u00e7ados e acess\u00f3rios\",trend=\"high\",variation=\"0.69\",year=\"2017\") [SEP] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event8\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"12\",subgroup=\"Roupas\",trend=\"high\",variation=\"0.98\",year=\"2017\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em Vestu\u00e1rio, Cal\u00e7ados e acess\u00f3rios (0.69%) e as roupas (0.98%) foram os subgrupos com maior varia\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"5.97\",year=\"2016\") [SEP] LAST_12MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",from-month=\"11\",from-year=\"2015\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",month=\"11\",trend=\"high\",variation=\"6.99\",year=\"2016\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"11\",trend=\"high\",variation=\"0.18\",year=\"2016\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) acelerou 0.18% em Novembro, acumulando 5.97% em 2016 e 6.99% nos \u00faltimos 12 meses."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"11\",part=\"7\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2016\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Sa\u00fade e cuidados pessoais\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"11\",trend=\"high\",variation=\"0.57\",year=\"2016\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) acelerou 0.18% em Novembro, acumulando 5.97% em 2016 e 6.99% nos \u00faltimos 12 meses.", "y": "78% dos setores analisados apresentaram alta nos pre\u00e7os, sendo Sa\u00fade e cuidados pessoais o grupo com maior varia\u00e7\u00e3o (0.57%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event6\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"11\",subgroup=\"Cuidados pessoais\",trend=\"high\",variation=\"0.58\",year=\"2016\") [SEP] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event7\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"11\",subgroup=\"Servi\u00e7os de sa\u00fade\",trend=\"high\",variation=\"0.87\",year=\"2016\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em Sa\u00fade e cuidados pessoais, a maior varia\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os foi dada nos subgrupos dos produtos de cuidados pessoais (0.58%), e Servi\u00e7os de Sa\u00fade (0.87%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"0.61\",year=\"2018\") [SEP] LAST_12MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",from-month=\"2\",from-year=\"2017\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",month=\"2\",trend=\"high\",variation=\"2.84\",year=\"2018\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"2\",trend=\"high\",variation=\"0.32\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) aumentou 0.32% em Fevereiro, acumulando 0.61% no ano e 2.84% nos \u00faltimos 12 meses."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"2\",part=\"7\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2018\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Educa\u00e7\u00e3o\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"2\",trend=\"high\",variation=\"3.89\",year=\"2018\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) aumentou 0.32% em Fevereiro, acumulando 0.61% no ano e 2.84% nos \u00faltimos 12 meses.", "y": "7 dos 9 setores analisados apresentaram alta, sendo Educa\u00e7\u00e3o o grupo com maior varia\u00e7\u00e3o (3.89%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_contradict_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"2.85\",year=\"2018\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"8\",trend=\"low\",variation=\"-0.09\",year=\"2018\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) registrou queda de -0.09% em Agosto, apesar de acumular 2.85% no ano."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"8\",part=\"7\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2018\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) registrou queda de -0.09% em Agosto, apesar de acumular 2.85% no ano.", "y": "Os pre\u00e7os subiram em 7 dos 9 grupos analisados."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Transportes\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"8\",trend=\"low\",variation=\"-1.22\",year=\"2018\") [HISTORY] Os pre\u00e7os subiram em 7 dos 9 grupos analisados.", "y": "O grupo de Transportes foi a maior influ\u00eancia do m\u00eas com uma queda de -1,22%."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] LAST_12MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",from-month=\"8\",from-year=\"2017\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_contradict_of=\"event1\",month=\"8\",trend=\"high\",variation=\"4.19\",year=\"2018\") [HISTORY] O grupo de Transportes foi a maior influ\u00eancia do m\u00eas com uma queda de -1,22%.", "y": "Nos \u00faltimos 12 meses, o \u00edndice apresenta um ac\u00famulo de 4.19%."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"0.96\",year=\"2017\") [SEP] LAST_12MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",from-month=\"3\",from-year=\"2016\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",month=\"3\",trend=\"high\",variation=\"4.57\",year=\"2017\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"3\",trend=\"high\",variation=\"0.25\",year=\"2017\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) apresentou alta de 0.25% em Mar\u00e7o, acumulando 0.96% em 2017 e 4.57% nos \u00faltimos 12 meses."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"3\",part=\"5\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2017\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Educa\u00e7\u00e3o\",id=\"event7\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"3\",trend=\"high\",variation=\"0.95\",year=\"2017\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Habita\u00e7\u00e3o\",id=\"event8\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"3\",trend=\"high\",variation=\"1.18\",year=\"2017\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) apresentou alta de 0.25% em Mar\u00e7o, acumulando 0.96% em 2017 e 4.57% nos \u00faltimos 12 meses.", "y": "5 dos 9 setores analisados apresentaram alta nos pre\u00e7os, sendo Educa\u00e7\u00e3o (0.95%) e Habita\u00e7\u00e3o (1.18%) os grupos com maiores altas."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Transportes\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",is_contradict_of=\"event4\",month=\"3\",trend=\"low\",variation=\"-0.86\",year=\"2017\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Comunica\u00e7\u00e3o\",id=\"event6\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"3\",trend=\"low\",variation=\"-0.63\",year=\"2017\") [HISTORY] 5 dos 9 setores analisados apresentaram alta nos pre\u00e7os, sendo Educa\u00e7\u00e3o (0.95%) e Habita\u00e7\u00e3o (1.18%) os grupos com maiores altas.", "y": "Excepcionalmente, as maiores quedas foram registradas em Transportes (-0.86%) e Comunica\u00e7\u00e3o (-0.63%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event9\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event8\",month=\"3\",subgroup=\"Combust\u00edveis e energia\",trend=\"high\",variation=\"3.52\",year=\"2017\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em Habita\u00e7\u00e3o, os pre\u00e7os aumentaram significativamente no subgrupo Combust\u00edveis e energia (3.52%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] ANNUAL_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event2\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",trend=\"high\",variation=\"2.22\",year=\"2019\") [SEP] LAST_12MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",from-month=\"5\",from-year=\"2018\",id=\"event3\",index=\"ipca\",is_sequence_of=\"event1\",month=\"5\",trend=\"high\",variation=\"4.66\",year=\"2019\") [SEP] MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event1\",index=\"ipca\",month=\"5\",trend=\"high\",variation=\"0.13\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.13% em Maio, resultando em 2.22% no ano e 4.66% nos \u00faltimos 12 meses."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_PATTERN(country=\"Brazil\",id=\"event4\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"5\",part=\"5\",total=\"9\",trend=\"high\",year=\"2019\") [HISTORY] O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) subiu 0.13% em Maio, resultando em 2.22% no ano e 4.66% nos \u00faltimos 12 meses.", "y": "5 dos 9 grupos analisados apresentaram alta."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas\",id=\"event5\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"5\",trend=\"low\",variation=\"-0.56\",year=\"2019\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Sa\u00fade e cuidados pessoais\",id=\"event6\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"5\",trend=\"high\",variation=\"0.59\",year=\"2019\") [SEP] GROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",group=\"Habita\u00e7\u00e3o\",id=\"event7\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event1\",month=\"5\",trend=\"high\",variation=\"0.98\",year=\"2019\") [HISTORY] 5 dos 9 grupos analisados apresentaram alta.", "y": "A varia\u00e7\u00e3o mais relevante foi a queda de -0.56% nos pre\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas, e a alta em Sa\u00fade e cuidados pessoais (0.59%) e Habita\u00e7\u00e3o (0.98%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event8\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event5\",month=\"5\",subgroup=\"Alimenta\u00e7\u00e3o no domic\u00edlio\",trend=\"low\",variation=\"-0.89\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No grupo de Alimenta\u00e7\u00e3o e Bebidas, Alimenta\u00e7\u00e3o em domic\u00edlio apresentou queda significativa (-0.89% )."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event10\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event6\",month=\"5\",subgroup=\"Servi\u00e7os de sa\u00fade\",trend=\"high\",variation=\"0.72\",year=\"2019\") [SEP] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event11\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event6\",month=\"5\",subgroup=\"Produtos farmac\u00eauticos e \u00f3ticos\",trend=\"high\",variation=\"0.78\",year=\"2019\") [HISTORY] No grupo de Alimenta\u00e7\u00e3o e Bebidas, Alimenta\u00e7\u00e3o em domic\u00edlio apresentou queda significativa (-0.89% ).", "y": "Em Sa\u00fade e cuidados pessoais, a maior varia\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os foi dada nos subgrupos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (0.72%), e Produtos farmac\u00eauticos e \u00f3ticos (0.78%)."}, {"X": "[IBGE_IPCA] [INTENTS] SUBGROUP_MONTH_VARIATION(country=\"Brazil\",id=\"event9\",index=\"ipca\",is_cause_of=\"event7\",month=\"5\",subgroup=\"Combust\u00edveis e energia\",trend=\"high\",variation=\"1.91\",year=\"2019\") [HISTORY] Em Sa\u00fade e cuidados pessoais, a maior varia\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os foi dada nos subgrupos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (0.72%), e Produtos farmac\u00eauticos e \u00f3ticos (0.78%).", "y": "Combust\u00edveis e energia foi o subgrupo de maior varia\u00e7\u00e3o (1.91%) em Habita\u00e7\u00e3o."}]