[{"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"1466\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Foi registrado novo recorde de mortes por #COVID19 no Brasil, 1466 nas \u00faltimas 24 horas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] Foi registrado novo recorde de mortes por #COVID19 no Brasil, 1466 nas \u00faltimas 24 horas.", "y": "O pa\u00eds ainda resgistra 283513 casos ativos, uma diminui\u00e7\u00e3o de 2% do n\u00famero pessoas atualmente infectadas pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"54\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"7\",highest=\"False\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil registra 7 novos casos de #COVID19, o que representa um aumento di\u00e1rio de 54%."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"20\") [HISTORY] Brasil registra 7 novos casos de #COVID19, o que representa um aumento di\u00e1rio de 54%.", "y": "O pa\u00eds totaliza 20 casos da doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"200\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "S\u00e3o registrados 200 casos de #COVID19 no Brasil."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"378\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"1924\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "S\u00e3o registrados 378 novos casos de #COVID19 no Brasil, totalizando 1924 casos confirmados."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"9\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"34\") [HISTORY] S\u00e3o registrados 378 novos casos de #COVID19 no Brasil, totalizando 1924 casos confirmados.", "y": "Com 9 novas mortes, o pa\u00eds soma 34 \u00f3bitos pelo v\u00edrus."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"24\") [SEP] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"36\") [HISTORY] Com 9 novas mortes, o pa\u00eds soma 34 \u00f3bitos pelo v\u00edrus.", "y": "Nas \u00faltimas 24 horas, o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es confirmadas teve alta de 24% e o n\u00famero de \u00f3bitos alta de 36%."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"14\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"52\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil totaliza 52 casos de #COVID19, 14 casos a mais do que no dia anterior, batendo o recorde de novos casos di\u00e1rios."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"5\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1466\",highest=\"False\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "De ontem para hoje, o Brasil observou aumento de 5% dos mortos por #COVID19, o que representa 1466 novas mortes."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] De ontem para hoje, o Brasil observou aumento de 5% dos mortos por #COVID19, o que representa 1466 novas mortes.", "y": "Os casos ativos observaram diminui\u00e7\u00e3o de 2%, o que significa que 283513 pessoas ainda est\u00e3o infectadas por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"10\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"25\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil reporta recorde de 10 novas mortes por #COVID19, somando 25 \u00f3bitos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"525\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"1546\") [HISTORY] Brasil reporta recorde de 10 novas mortes por #COVID19, somando 25 \u00f3bitos.", "y": "O pa\u00eds registra 1546 casos, 525 a mais do que no dia anterior, o maior n\u00famero desde o \u00ednicio da pandemia."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Candeias do Jamari\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.0\",city=\"Candeias do Jamari\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais identificou desmatamento de 0,01 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1/RO no dia 1\u00ba de junho de 2020 - a principal causa do alerta foi o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Guajara-Mirim\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"RO\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"1.73\",city=\"Guajara-Mirim\",day=\"19\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 19 de abril de 2020, o INPE detectou desmatamento de 1,73 km\u00b2 em Guajar\u00e1-Mirim/RO, devido principalmente ao desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.11\",city=\"Humaita\",daily_accumulation=\"3\",day=\"9\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"AM\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 9 de novembro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento somando 1.13 km\u00b2 em Humait\u00e1/AM, que acumula 3 dias com alertas no m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.03\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"AM\",year=\"2019\") [HISTORY] No dia 9 de novembro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento somando 1.13 km\u00b2 em Humait\u00e1/AM, que acumula 3 dias com alertas no m\u00eas.", "y": "No total, 3.03 km\u00b2 foram desmatados em Humait\u00e1 no m\u00eas de novembro."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Humaita\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"AM\",year=\"2019\") [HISTORY] No total, 3.03 km\u00b2 foram desmatados em Humait\u00e1 no m\u00eas de novembro.", "y": "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.0\",city=\"Caceres\",day=\"15\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 15 de agosto de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento somando 1.0 km\u00b2 em C\u00e1ceres/MT."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_VEG\",city=\"Caceres\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] No dia 15 de agosto de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento somando 1.0 km\u00b2 em C\u00e1ceres/MT.", "y": "O principal tipo foi o desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, que deixa o solo parcialmente desmatado."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1707\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Foram desmatados 1707 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal no m\u00eas de agosto de 2019, segundo dados do INPE."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"1671\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",year=\"2019\") [HISTORY] Foram desmatados 1707 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal no m\u00eas de agosto de 2019, segundo dados do INPE.", "y": "A principal causa de destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia no m\u00eas (1671 km\u00b2), foi o desmatamento que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta, chamado de desmatamento de corte raso."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"820\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O estado que teve mais desmatamento no m\u00eas foi o Par\u00e1, com um total de 820 km\u00b2 de floresta destru\u00edda."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"154\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] O estado que teve mais desmatamento no m\u00eas foi o Par\u00e1, com um total de 820 km\u00b2 de floresta destru\u00edda.", "y": "O munic\u00edpio de S\u00e3o Felix do Xingu/PA foi o mais afetado, com 154 km\u00b2 desmatados."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"22\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA foi a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o mais devastada no m\u00eas de agosto, com um total de 22 km\u00b2 desmatados."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"190\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"183\",cause=\"DESMATAMENTO_VEG\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019", "y": "O principal tipo foi o desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, deixando o solo parcialmente desmatado, com 183 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"76\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"21\",city=\"Marcelandia\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2).", "y": "O munic\u00edpio que teve mais desmatamento no m\u00eas foi Marcel\u00e2ndia(MT), com 21 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"1\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA, com 1 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"613\",day=\"5\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) sobre queimadas no territ\u00f3rio brasileiro, hoje (5 de outubro), a Amaz\u00f4nia registrou 613 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"181\",city=\"CORUMB\u00c1\",day=\"5\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO DO SUL\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) sobre queimadas no territ\u00f3rio brasileiro, hoje (5 de outubro), a Amaz\u00f4nia registrou 613 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.", "y": "Corumb\u00e1/MS, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 181 focos de inc\u00eandio."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"1876\",day=\"5\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] Corumb\u00e1/MS, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 181 focos de inc\u00eandio.", "y": "Ao todo, o INPE verificou 1876 focos de queimada no territ\u00f3rio brasileiro."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"1191\",day=\"6\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Hoje, 6 de outubro, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 1191 focos de queimadas no bioma Cerrado."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"57\",city=\"COCOS\",day=\"6\",month=\"10\",state=\"BAHIA\",year=\"2020\") [HISTORY] Hoje, 6 de outubro, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou 1191 focos de queimadas no bioma Cerrado.", "y": "A cidade mais atingida foi Cocos, na Bahia, que teve 57 focos de queimadas."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"2268\",day=\"6\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] A cidade mais atingida foi Cocos, na Bahia, que teve 57 focos de queimadas.", "y": "Ao todo, o INPE registrou 2268 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."}]