[{"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"121\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil reportou 121 novos casos de #COVID19, o maior aumento di\u00e1rio registrado at\u00e9 o momento."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"321\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"1\") [HISTORY] Brasil reportou 121 novos casos de #COVID19, o maior aumento di\u00e1rio registrado at\u00e9 o momento.", "y": "O pa\u00eds chega a 321 casos e contabiliza 1 morte pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"66653\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.03\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "\u00c9 registrada no Brasil uma diminui\u00e7\u00e3o de 3% dos casos ativos de #COVID19, o que quer dizer que atualmente existem 66653 pacientes ainda contaminados."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"8\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"293\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"3963\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil observa crescimento de 8% no n\u00famero de mortes causadas por #COVID19, com 293 novos registros nas \u00faltimas 24 horas, totalizando 3963 \u00f3bitos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"4966\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"57961\") [HISTORY] Brasil observa crescimento de 8% no n\u00famero de mortes causadas por #COVID19, com 293 novos registros nas \u00faltimas 24 horas, totalizando 3963 \u00f3bitos.", "y": "Com recorde de 4966 novos casos, o pa\u00eds chega ao total de 57961 registros da doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"87187\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"6006\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "S\u00e3o registradas, no total, 6006 mortes e 87187 casos de #COVID19 no Brasil."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"1466\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil registra novo recorde, com 1466 novas mortes nas \u00faltimas 24 horas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"6\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"30076\",highest=\"False\") [HISTORY] Brasil registra novo recorde, com 1466 novas mortes nas \u00faltimas 24 horas.", "y": "O pa\u00eds contabilizou 30076 novos casos de #COVID19, um crescimento de 6% no total de casos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] O pa\u00eds contabilizou 30076 novos casos de #COVID19, um crescimento de 6% no total de casos.", "y": "Os casos ativos somam 283513, uma diminui\u00e7\u00e3o de 2% dos pacientes ainda infectados pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"2\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"4\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil registra 4 casos de #COVID19, 2 casos a mais do que no dia anterior, o que representa recorde de novos casos em 24 horas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"30076\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Com 30076 novos casos desde ontem, o Brasil teve mais um recorde de casos de #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"5\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1466\",highest=\"False\") [HISTORY] Com 30076 novos casos desde ontem, o Brasil teve mais um recorde de casos de #COVID19.", "y": "As mortes causadas pela doen\u00e7a tiveram crescimento de 5%, o que corresponde a 1466 novos \u00f3bitos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] As mortes causadas pela doen\u00e7a tiveram crescimento de 5%, o que corresponde a 1466 novos \u00f3bitos.", "y": "Com queda de 2%, agora o pa\u00eds apresenta 283513 pacientes em acompanhamento."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"17\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil observa crescimento de 17% na quantidade de mortos por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"23\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"159\") [HISTORY] Brasil observa crescimento de 17% na quantidade de mortos por #COVID19.", "y": "Com 23 novos \u00f3bitos, pa\u00eds chega a marca de 159 mortos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"4579\") [HISTORY] Com 23 novos \u00f3bitos, pa\u00eds chega a marca de 159 mortos.", "y": "N\u00famero de casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7a 4579"}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"9\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"13\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Com 9 novas infec\u00e7\u00f5es confirmadas, o Brasil contabiliza 13 casos de #COVID19 e novo recorde de infec\u00e7\u00f5es di\u00e1rias."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"2001\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil chega \u00e0 marca de 2001 mortes por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"7031\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"252\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil soma 7031 casos de #COVID19 e 252 mortes ocasionadas pelo v\u00edrus."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"42\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil reporta maior n\u00famero de mortes di\u00e1rias at\u00e9 o momento, 42 novos falecimentos por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"1138\",highest=\"True\") [HISTORY] Brasil reporta maior n\u00famero de mortes di\u00e1rias at\u00e9 o momento, 42 novos falecimentos por #COVID19.", "y": "O n\u00famero de novos casos \u00e9 o maior j\u00e1 registrado, 1138 novas infec\u00e7\u00f5es confirmadas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"5717\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"201\") [HISTORY] O n\u00famero de novos casos \u00e9 o maior j\u00e1 registrado, 1138 novas infec\u00e7\u00f5es confirmadas.", "y": "No total, o pa\u00eds contabiliza 5717 casos e 201 mortes pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"8\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"807\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"11130\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil registra 807 novos casos de #COVID19, somando 11130 casos no total e alta de 8% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"486\") [HISTORY] Brasil registra 807 novos casos de #COVID19, somando 11130 casos no total e alta de 8% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior.", "y": "N\u00famero de mortes pelo v\u00edrus chega a 486"}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"6\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"30076\",highest=\"False\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil contabiliza 30076 novos casos de #COVID19, um aumento di\u00e1rio de 6% no total de infectados."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] Brasil contabiliza 30076 novos casos de #COVID19, um aumento di\u00e1rio de 6% no total de infectados.", "y": "Com uma queda de 2% nas \u00faltimas 24 horas, o pa\u00eds possui 283513 pacientes ainda infectados pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"13\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil tem recorde di\u00e1rio e registra 13 novos \u00f3bitos por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"59\") [HISTORY] Brasil tem recorde di\u00e1rio e registra 13 novos \u00f3bitos por #COVID19.", "y": "No total, s\u00e3o 59 mortes causadas pelo v\u00edrus."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"14.0\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"307\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"2554\") [HISTORY] No total, s\u00e3o 59 mortes causadas pelo v\u00edrus.", "y": "S\u00e3o registrados ao todo 2554 casos da doen\u00e7a, um aumento di\u00e1rio de 14%, representado por 307 novos casos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"28.0\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"172\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"793\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Com 172 novos casos e alta de 28% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior, o Brasil totaliza 793 casos de #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"5\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"11\") [HISTORY] Com 172 novos casos e alta de 28% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior, o Brasil totaliza 793 casos de #COVID19.", "y": "O n\u00famero total de mortes chega a 11, com quantidade recorde de 5 novos \u00f3bitos nas \u00faltimas 24 horas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"20684\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.06\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No momento, o Brasil observa 20684 casos ativos, o que significa uma queda de 6% na quantidade de pessoas ainda doentes por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"17\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil observa aumento de 17% em um dia na quantidade de casos de #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"323\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"2247\") [HISTORY] Brasil observa aumento de 17% em um dia na quantidade de casos de #COVID19.", "y": "Com 323 novos casos, o pa\u00eds chega a 2247 infectados pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"12\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"46\") [HISTORY] Com 323 novos casos, o pa\u00eds chega a 2247 infectados pela doen\u00e7a.", "y": "S\u00e3o registradas 46 mortes, 12 a mais do que no dia anterior, o que representa novo recorde desde o \u00ednicio da pandemia."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"6\") [SEP] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"5\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"30076\",highest=\"False\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1466\",highest=\"False\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Com 30076 novos casos e 1466 novas mortes em 24 horas, o Brasil registra crescimento de 6% dos casos e de 5% das mortes confirmadas por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] Com 30076 novos casos e 1466 novas mortes em 24 horas, o Brasil registra crescimento de 6% dos casos e de 5% das mortes confirmadas por #COVID19.", "y": "Os casos ativos no pa\u00eds totalizam 283513, o que significa uma queda de 2% no total de pessoas ainda infectadas pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_DEATHS(deaths=\"3333\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "\u00c9 registrado um total de 3333 mortes confirmadas por #COVID19 no Brasil."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"7218\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"85380\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil chega ao total de 85380 casos de #COVID19, com recorde de 7218 novos casos nas \u00faltimas 24 horas."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"8\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"435\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"5901\") [HISTORY] Brasil chega ao total de 85380 casos de #COVID19, com recorde de 7218 novos casos nas \u00faltimas 24 horas.", "y": "Desde ontem, foram registradas no pa\u00eds 435 novas mortes, que agora somam 5901, representando uma alta di\u00e1ria de 8%."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"36\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"4\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"15\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 15, com 4 novos \u00f3bitos, representando uma alta di\u00e1ria de 36%."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"29.0\") [SEP] NEW_CASES(cases=\"228\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"1021\") [HISTORY] As mortes por #COVID19 no Brasil chegam a 15, com 4 novos \u00f3bitos, representando uma alta di\u00e1ria de 36%.", "y": "Os casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus alcan\u00e7am 1021, uma alta di\u00e1ria de 29%, representada por 228 novos casos."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"30076\",highest=\"True\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"1466\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Brasil observa novo recorde di\u00e1rio de mortes e casos de #COVID19, registrando 1466 novos \u00f3bitos e 30076 novos casos da doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] O Brasil observa novo recorde di\u00e1rio de mortes e casos de #COVID19, registrando 1466 novos \u00f3bitos e 30076 novos casos da doen\u00e7a.", "y": "A quantidade de casos ativos registrou queda de 2%, o que significa que 283513 pessoas ainda est\u00e3o contaminadas por #COVID19 no pa\u00eds."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"79685\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"5513\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil alcan\u00e7a 79685 casos confirmados e 5513 mortes por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"372\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Os casos de #COVID19 somam 372 no Brasil."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_DEATHS(deaths=\"2\",highest=\"True\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"3\") [HISTORY] Os casos de #COVID19 somam 372 no Brasil.", "y": "Com 2 novas mortes, o pa\u00eds registra um total de 3 \u00f3bitos pela doen\u00e7a e maior n\u00famero de mortes por #COVID19 em um \u00fanico dia."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"151\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil contabiliza 151 casos de #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"14.0\") [SEP] DEATHS_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"high\",variation=\"19\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil registra aumento di\u00e1rio de 14% na quantidade de casos e de 19% na quantidade de \u00f3bitos por #COVID19."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"432\",highest=\"False\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"15\",highest=\"False\") [SEP] TOTAL_CASES(cases=\"3417\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"92\") [HISTORY] Brasil registra aumento di\u00e1rio de 14% na quantidade de casos e de 19% na quantidade de \u00f3bitos por #COVID19.", "y": "De ontem para hoje foram contabilizados mais 432 novos casos e 15 novas mortes, totalizando 3417 casos e 92 mortes pela doen\u00e7a."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"249\",highest=\"True\") [SEP] NEW_DEATHS(deaths=\"3\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em 24 horas foram registrados 249 novos casos e 3 novas mortes por #COVID19 no Brasil, o maior n\u00famero de mortes e novos casos em um \u00fanico dia at\u00e9 o momento."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] TOTAL_CASES(cases=\"621\") [SEP] TOTAL_DEATHS(deaths=\"6\") [HISTORY] Em 24 horas foram registrados 249 novos casos e 3 novas mortes por #COVID19 no Brasil, o maior n\u00famero de mortes e novos casos em um \u00fanico dia at\u00e9 o momento.", "y": "Ao todo, foram contabilizados 621 casos e 6 mortes."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] NEW_CASES(cases=\"30076\",highest=\"True\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Brasil registra novo recorde, 30076 novos casos de #COVID19 em apenas um dia."}, {"X": "[COVID19] [INTENTS] ACTIVE_CASES(active_cases=\"283513\") [SEP] ACTIVE_CASES_VARIATION_LAST_DAY(trend=\"low\",variation=\"-0.02\") [HISTORY] Brasil registra novo recorde, 30076 novos casos de #COVID19 em apenas um dia.", "y": "Foi observada uma queda de 2% nos casos ativos, o que dizer que o pa\u00eds apresenta 283513 pessoas ainda doentes."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.83\",city=\"None\",daily_accumulation=\"2\",day=\"3\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alerta de desmatamento de 2,83 km\u00b2 na RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES/AC em 3 de mar\u00e7o de 2020 - a regi\u00e3o j\u00e1 teve 2 dias com alertas nesse m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_VEG\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A principal causa para o alerta di\u00e1rio gerado para a regi\u00e3o foi o desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, em que a vegeta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 toda derrubada."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2.92\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",state=\"AC\",uc=\"RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES/AC j\u00e1 acumula 2,92 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas de mar\u00e7o de 2020"}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.66\",city=\"None\",daily_accumulation=\"2\",day=\"5\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"AM\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.73\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"AM\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou no dia 5 de abril de 2020 o desmatamento de 3,66 km\u00b2 no PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM/AM - j\u00e1 foram gerados alertas em 2 dias, somando 3,72 km\u00b2 desmatados nesse m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"AM\",uc=\"PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O alerta gerado indica degrada\u00e7\u00e3o por causa da minera\u00e7\u00e3o, associada \u00e0 atividade de garimpo ."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"1.17\",city=\"None\",daily_accumulation=\"4\",day=\"4\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"8.59\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) gerou alerta para devasta\u00e7\u00e3o (1,17 km\u00b2) causada por minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos , no dia 4 de maio de 2020 na FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/MT - no m\u00eas j\u00e1 s\u00e3o 4 dias com alertas e 8,59 km\u00b2 desmatados."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.32\",city=\"Alta Floresta D'oeste\",daily_accumulation=\"7\",day=\"31\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 31 de julho de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) informou que houve alertas de desmatamento que somam 1.32 km\u00b2 no munic\u00edpio de Alta Floresta D'oeste/RO, acumulando 7 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"12.69\",city=\"Alta Floresta D'oeste\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2019\") [HISTORY] No dia 31 de julho de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) informou que houve alertas de desmatamento que somam 1.32 km\u00b2 no munic\u00edpio de Alta Floresta D'oeste/RO, acumulando 7 dias com alertas no m\u00eas na regi\u00e3o.", "y": "Alta Floresta D'oeste acumula 12.69 km\u00b2 de desmatamento em julho."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Alta Floresta D'oeste\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2019\") [HISTORY] Alta Floresta D'oeste acumula 12.69 km\u00b2 de desmatamento em julho.", "y": "A principal causa dos alertas de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.08\",city=\"Trairao\",day=\"27\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO TRAIR\u00c3O\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 27 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais identificou o desmatamento de 0,07 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO TRAIR\u00c3O/PA."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Trairao\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO TRAIR\u00c3O\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 27 de maio de 2020, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais identificou o desmatamento de 0,07 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO TRAIR\u00c3O/PA.", "y": "A principal causa para o alerta de degrada\u00e7\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.32\",city=\"Colider\",day=\"16\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 16 de novembro de 2019, foi gerado pelo INPE alerta de desmatamento de 1,32 km\u00b2 para a cidade de Col\u00edder/MT."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.32\",city=\"Colider\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] No dia 16 de novembro de 2019, foi gerado pelo INPE alerta de desmatamento de 1,32 km\u00b2 para a cidade de Col\u00edder/MT.", "y": "A cidade acumula 1,32 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de novembro de 2019"}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Colider\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Col\u00edder/MT foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.32\",city=\"Colider\",day=\"16\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 16 de novembro de 2019, foi gerado pelo INPE alerta de desmatamento de 1,32 km\u00b2 para a cidade de Col\u00edder/MT."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Colider\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O principal tipo de degrada\u00e7\u00e3o que gerou o alerta para Col\u00edder/MT foi o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Guajara-Mirim\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"RO\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"1.73\",city=\"Guajara-Mirim\",day=\"19\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 19 de abril de 2020, o INPE detectou desmatamento de 1,73 km\u00b2 em Guajar\u00e1-Mirim/RO, devido principalmente ao desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1.73\",city=\"Guajara-Mirim\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O munic\u00edpio de Guajar\u00e1-Mirim/RO soma 1,73 km\u00b2 desmatados no m\u00eas de abril de 2020"}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"12.01\",city=\"Apui\",daily_accumulation=\"11\",day=\"8\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em 8 de julho de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 12.01 km\u00b2 na cidade de Apu\u00ed/AM, que acumulou 11 dias com alertas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"75.16\",city=\"Apui\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2019\") [HISTORY] Em 8 de julho de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) reportou avisos de desmatamento somando 12.01 km\u00b2 na cidade de Apu\u00ed/AM, que acumulou 11 dias com alertas.", "y": "Apu\u00ed soma 75.16 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Apui\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"AM\",year=\"2019\") [HISTORY] Apu\u00ed soma 75.16 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada no m\u00eas de julho.", "y": "A principal causa de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.32\",city=\"Alta Floresta D'oeste\",daily_accumulation=\"7\",day=\"15\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alertas de \u00e1rea desmatada em Alta Floresta D'oeste/RO, no dia 15 de julho de 2019, somando 1.32 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 7 dias com alertas no m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Alta Floresta D'oeste\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2019\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) relatou alertas de \u00e1rea desmatada em Alta Floresta D'oeste/RO, no dia 15 de julho de 2019, somando 1.32 km\u00b2, e a regi\u00e3o acumulou 7 dias com alertas no m\u00eas.", "y": "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"12.69\",city=\"Alta Floresta D'oeste\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"RO\",year=\"2019\") [HISTORY] O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o.", "y": "No m\u00eas de julho, Alta Floresta D'oeste acumula 12.69 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"0.08\",city=\"Novo Aripuana\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou, no dia 1\u00ba de junho de 2020, o desmatamento de 0,08 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3/AM."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Novo Aripuana\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais alertou, no dia 1\u00ba de junho de 2020, o desmatamento de 0,08 km\u00b2 na FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3/AM.", "y": "O principal motivo do alerta di\u00e1rio gerado pelo INPE para a FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3 foi o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.18\",city=\"Paranaita\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em 1\u00ba de maio de 2020, o sistema de monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,18 km\u00b2 na cidade de Paranaita/MT."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"Paranaita\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo a minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.18\",city=\"Sao Felix do Xingu\",daily_accumulation=\"7\",day=\"10\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"PA\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"31.01\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O monitoramento do INPE alertou o desmatamento de 1,18 km\u00b2 no munic\u00edpio de S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu/PA no dia 10 de novembro de 2019 - a cidade j\u00e1 teve alertas de desmatamento em 7 dias desse m\u00eas, totalizando 31 km\u00b2 de desmatamento."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A principal causa do alerta di\u00e1rio gerado pelo INPE para a cidade \u00e9 o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.13\",city=\"None\",daily_accumulation=\"6\",day=\"10\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 10 de setembro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II/AM que somaram 1.13 km\u00b2, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"3.67\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2019\") [HISTORY] No dia 10 de setembro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou alertas de desmatamento na FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II/AM que somaram 1.13 km\u00b2, acumulando 6 dias com alertas no m\u00eas.", "y": "Em setembro, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o acumula 3.67 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AM\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II\",year=\"2019\") [HISTORY] Em setembro, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o acumula 3.67 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada.", "y": "O principal tipo de desmatamento foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO\",year=\"2020\") [SEP] DAILY_ALERT(area=\"0.7\",city=\"Porto Velho\",day=\"29\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"RO\",uc=\"FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em 29 de maio de 2020, o monitoramento do INPE detectou desmatamento (0,70 km\u00b2) na FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO/RO - a principal causa do alerta foi o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.38\",city=\"Santa Maria das Barreiras\",daily_accumulation=\"6\",day=\"16\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), o munic\u00edpio de Santa Maria das Barreiras/PA teve alertas de desmatamento no dia 16 de agosto de 2018 que somaram 2.38 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"9.56\",city=\"Santa Maria das Barreiras\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), o munic\u00edpio de Santa Maria das Barreiras/PA teve alertas de desmatamento no dia 16 de agosto de 2018 que somaram 2.38 km\u00b2.", "y": "Santa Maria das Barreiras acumula 9.56 km\u00b2 em agosto."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Santa Maria das Barreiras\",location=\"deter-amz\",month=\"8\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] Santa Maria das Barreiras acumula 9.56 km\u00b2 em agosto.", "y": "A principal causa para o desmatamento na regi\u00e3o foi o desmatamento com o solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"1.1\",city=\"Feijo\",day=\"25\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",state=\"AC\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 25 de outubro de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) rastreou alertas de desmatamento em Feij\u00f3/AC, somando 1.1 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"DESMATAMENTO_CR\",city=\"Feijo\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",state=\"AC\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, foi a principal causa de desmatamento."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"2.18\",city=\"Paranaita\",day=\"1\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Em 1\u00ba de maio de 2020, o sistema de monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,18 km\u00b2 na cidade de Paranaita/MT."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2.18\",city=\"Paranaita\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] Em 1\u00ba de maio de 2020, o sistema de monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) alertou o desmatamento de 2,18 km\u00b2 na cidade de Paranaita/MT.", "y": "No m\u00eas de maio j\u00e1 foram desmatados 2,18 km\u00b2 de floresta na cidade."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"Paranaita\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O alerta di\u00e1rio de desmatamento gerado pelo Instituto tem como principal motivo a minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] DAILY_ALERT(area=\"3.47\",city=\"None\",daily_accumulation=\"8\",day=\"18\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"RO\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 18 de junho de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) divulgou alertas de desmatamento que somam 3.47 km\u00b2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/RO, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"8.33\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"RO\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2019\") [HISTORY] No dia 18 de junho de 2019, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) divulgou alertas de desmatamento que somam 3.47 km\u00b2 na \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/RO, acumulando 8 dias com alertas no m\u00eas.", "y": "A \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S soma 8.33 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado."}, {"X": "[DEFORESTATION_DAILY] [INTENTS] CAUSE(cause=\"MINERACAO\",city=\"None\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"RO\",uc=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",year=\"2019\") [HISTORY] A \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S soma 8.33 km\u00b2 de desmatamento no m\u00eas analisado.", "y": "O desmatamento tem como principal causa a minera\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"1\",variation=\"50\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"284\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), em janeiro de 2020, foram desmatados 284 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, um aumento de 50% comparado ao m\u00eas anterior."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"264\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), em janeiro de 2020, foram desmatados 284 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, um aumento de 50% comparado ao m\u00eas anterior.", "y": "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 264 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"124\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 264 km\u00b2.", "y": "O estado que mais teve desmatamento foi o Mato Grosso (124 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"26\",city=\"Paranatinga\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O estado que mais teve desmatamento foi o Mato Grosso (124 km\u00b2).", "y": "A cidade que mais sofreu desmatamento foi Paranatinga/MT (26 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",area=\"2\",city=\"Jacareacanga,Itaituba,Trairao\",location=\"deter-amz\",month=\"1\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] A cidade que mais sofreu desmatamento foi Paranatinga/MT (26 km\u00b2).", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA (2 km\u00b2)"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"186\",location=\"deter-amz\",month=\"2\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Uma \u00e1rea de 186 km\u00b2 foi desmatada na Amaz\u00f4nia legal, em junho de 201, registrou o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"180\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"2\",year=\"2020\") [HISTORY] Uma \u00e1rea de 186 km\u00b2 foi desmatada na Amaz\u00f4nia legal, em junho de 201, registrou o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE).", "y": "O desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 180 km\u00b2, foi o principal tipo de desmatamento no per\u00edodo."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"75\",location=\"deter-amz\",month=\"2\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Mato Grosso foi o estado mais atingido pelo desmatamento , com 75 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"37\",city=\"Marcelandia\",location=\"deter-amz\",month=\"2\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] O Mato Grosso foi o estado mais atingido pelo desmatamento , com 75 km\u00b2.", "y": "Destacou-se o munic\u00edpio de Marcelandia(MT), que teve 37 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"1\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"2\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA (1 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"555\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Um total de 555 km\u00b2 de desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal foi detectado no m\u00eas de outubro de 2019 pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"286\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",state=\"PA\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"48\",city=\"Portel\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] Um total de 555 km\u00b2 de desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal foi detectado no m\u00eas de outubro de 2019 pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE).", "y": "O estado mais atingido foi o Par\u00e1 (286 km\u00b2) e o munic\u00edpio com mais desmatamento no m\u00eas foi Portel/PA (48 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"3\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"10\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o com maior \u00e1rea perdida por desmatamento no m\u00eas de outubro foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA com 3 km\u00b2 de floresta destru\u00eddos."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"1451\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "De acordo com os dados de monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 1451 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal no m\u00eas de setembro de 2019"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"1434\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",year=\"2019\") [HISTORY] De acordo com os dados de monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 1451 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal no m\u00eas de setembro de 2019", "y": "A maior parte da \u00e1rea (1434 km\u00b2) foi destru\u00edda atrav\u00e9s do desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"500\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"PA\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"102\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"RO\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O estado do Par\u00e1 foi o mais desmatado no m\u00eas de setembro, com 500 km\u00b2 de floresta destru\u00eddos, enquanto Porto Velho/RO foi o munic\u00edpio com maior desmatamento (102 km\u00b2) no mesmo per\u00edodo."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES\",area=\"16\",city=\"Assis Brasil,Brasileia,Xapuri,Epitaciolandia,Rio Branco,Sena Madureira,Capixaba\",location=\"deter-amz\",month=\"9\",state=\"AC\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o com maior \u00e1rea desmatada no m\u00eas foi a RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES/AC, com 16 km\u00b2 de floresta perdidos."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"914\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No m\u00eas de junho de 2019, foram desmatados 914 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, de acordo com o monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"835\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",year=\"2019\") [HISTORY] No m\u00eas de junho de 2019, foram desmatados 914 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, de acordo com o monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE).", "y": "A principal causa foi o desmatamento com solo exposto, aquele que deixa a terra sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o, somando 835 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"454\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"95\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O estado com mais desmatamento no m\u00eas foi o Par\u00e1 (454 km\u00b2), enquanto o munic\u00edpio mais devastado foi Altamira/PA, com 95 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"12\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"6\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o que teve maior \u00e1rea devastada no m\u00eas foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA, com 12 km\u00b2 desmatados."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"190\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"183\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019", "y": "O principal tipo foi o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 183 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"76\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"21\",city=\"Marcelandia\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2).", "y": "O munic\u00edpio que teve mais desmatamento no m\u00eas foi Marcel\u00e2ndia(MT), com 21 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"1\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA, com 1 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"190\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"183\",cause=\"MINERACAO\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",year=\"2019\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foram desmatados 190 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal, em dezembro de 2019", "y": "O principal tipo foi a minera\u00e7\u00e3o, com 183 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"76\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"21\",city=\"Marcelandia\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"MT\",year=\"2019\") [HISTORY] O Mato Grosso foi o estado que mais teve desmatamento (76 km\u00b2).", "y": "O munic\u00edpio que teve mais desmatamento no m\u00eas foi Marcel\u00e2ndia(MT), com 21 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"1\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"12\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o onde teve mais desmatamento foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA, com 1 km\u00b2 de \u00e1rea desmatada."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"326\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) informou que foram desmatados 326 km\u00b2, na Amaz\u00f4nia Legal, em mar\u00e7o de 2020"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"3\",variation=\"76\",year=\"2020\") [HISTORY] O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) informou que foram desmatados 326 km\u00b2, na Amaz\u00f4nia Legal, em mar\u00e7o de 2020", "y": "Comparado ao m\u00eas anterior, o desmatamento teve aumento de 76%."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"317\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",year=\"2020\") [HISTORY] Comparado ao m\u00eas anterior, o desmatamento teve aumento de 76%.", "y": "O desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, foi o principal tipo, com 317 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"122\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (122 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"77\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O Par\u00e1 foi o estado que mais sofreu desmatamento (122 km\u00b2).", "y": "Altamira foi o munic\u00edpio mais afetado (77 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"3\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"3\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] Altamira foi o munic\u00edpio mais afetado (77 km\u00b2).", "y": "Neste m\u00eas de mar\u00e7o, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o que sofreu desmatamento recorde foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA (3 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"7\",variation=\"147\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"2255\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O monitoramento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) mostrou que 2255 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia Legal foram desmatados em julho de 2019, um crescimento de 147% com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"2005\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Com 2005 km\u00b2, a principal causa de devasta\u00e7\u00e3o foi o desmatamento com solo exposto, que significa a retirada de toda a cobertura da floresta."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"178\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"891\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O munic\u00edpio com mais desmatamento no m\u00eas foi Altamira/PA (178 km\u00b2) e o estado mais atingido no geral foi o Par\u00e1 (891 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S\",area=\"15\",city=\"Jacareacanga,Itaituba,Trairao\",location=\"deter-amz\",month=\"7\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] O munic\u00edpio com mais desmatamento no m\u00eas foi Altamira/PA (178 km\u00b2) e o estado mais atingido no geral foi o Par\u00e1 (891 km\u00b2).", "y": "A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o que foi mais devastada foi a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S/PA (15 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"11\",variation=\"2\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"563\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou um aumento de 2% de \u00e1rea desmatada da Amaz\u00f4nia Legal no \u00faltimo m\u00eas, totalizando 563 km\u00b2 devastados em novembro de 2019"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"549\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Com um total de 549 km\u00b2, a principal causa de destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal no m\u00eas foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem nenhuma cobertura florestal."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"31\",city=\"Sao Felix do Xingu\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"PA\",year=\"2019\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"343\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O munic\u00edpio mais desmatado foi S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu/PA (31 km\u00b2), enquanto o estado mais afetado no geral foi o Par\u00e1 (343 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"3\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"11\",state=\"PA\",year=\"2019\") [HISTORY] O munic\u00edpio mais desmatado foi S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu/PA (31 km\u00b2), enquanto o estado mais afetado no geral foi o Par\u00e1 (343 km\u00b2).", "y": "Com 3 km\u00b2, a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA foi a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o mais devastada no m\u00eas."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"885\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), 885 km\u00b2 foram desmatados na Amaz\u00f4nia legal, em maio de 2020"}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"5\",variation=\"118\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), 885 km\u00b2 foram desmatados na Amaz\u00f4nia legal, em maio de 2020", "y": "Comparado com o m\u00eas anterior, o desmatamento aumentou 118%."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"841\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",year=\"2020\") [HISTORY] Comparado com o m\u00eas anterior, o desmatamento aumentou 118%.", "y": "Com um total de 841 km\u00b2, o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, foi o principal tipo de desmatamento."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"418\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No m\u00eas, o Par\u00e1 foi o estado que mais teve desmatamento (418 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"161\",city=\"Altamira\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] No m\u00eas, o Par\u00e1 foi o estado que mais teve desmatamento (418 km\u00b2).", "y": "O munic\u00edpio mais atingido foi Altamira/PA (161 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"16\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"5\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A \u00c1rea Protegida onde mais aconteceu desmatamento foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA (16 km\u00b2)."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] LAST_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"4\",variation=\"25\",year=\"2020\") [SEP] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"407\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Institudo Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou que foram desmatados 407 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia legal , em abril de 2020, aumentando a \u00e1rea de terra desmatada em 25% comparado com o m\u00eas anterior."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] 12_MONTH_VARIATION_DEFORESTATION(location=\"deter-amz\",month=\"4\",variation=\"17100\",year=\"2020\") [HISTORY] O Institudo Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) registrou que foram desmatados 407 km\u00b2 da Amaz\u00f4nia legal , em abril de 2020, aumentando a \u00e1rea de terra desmatada em 25% comparado com o m\u00eas anterior.", "y": "Estes n\u00fameros mostram que teve aumento de 171% de desmatamento no m\u00eas de abril deste ano, comparado a abril do ano anterior."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] CAUSE(area=\"393\",cause=\"DESMATAMENTO_CR\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",year=\"2020\") [HISTORY] Estes n\u00fameros mostram que teve aumento de 171% de desmatamento no m\u00eas de abril deste ano, comparado a abril do ano anterior.", "y": "O principal tipo de desmatamento no per\u00edodo foi o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o, com 393 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"145\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"MT\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O estado que teve mais \u00e1rea desmatada foi o Mato Grosso, com 145 km\u00b2 de \u00e1rea atingida."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(area=\"39\",city=\"Porto Velho\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"RO\",year=\"2020\") [HISTORY] O estado que teve mais \u00e1rea desmatada foi o Mato Grosso, com 145 km\u00b2 de \u00e1rea atingida.", "y": "O munic\u00edpio que mais sofreu desmatamento foi Porto Velho, com 39 km\u00b2."}, {"X": "[DEFORESTATION_MONTH] [INTENTS] TOTAL_DEFORESTATION(UC=\"FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM\",area=\"6\",city=\"Novo Progresso\",location=\"deter-amz\",month=\"4\",state=\"PA\",year=\"2020\") [HISTORY] O munic\u00edpio que mais sofreu desmatamento foi Porto Velho, com 39 km\u00b2.", "y": "No m\u00eas de abril, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o mais afetada foi a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM/PA , com 6 km\u00b2."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"569\",day=\"11\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Hoje, dia 11 de outrubro de 2020, o Brasil registrou 569 focos de queimadas, segundo dados divulgados pelo Inpe (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais)."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"260\",day=\"11\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O bioma mais atingido foi a Amaz\u00f4nia, que registrou 260 focos de queimadas."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"75\",city=\"POCON\u00c9\",day=\"11\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2020\") [HISTORY] O bioma mais atingido foi a Amaz\u00f4nia, que registrou 260 focos de queimadas.", "y": "A cidade mais atingida foi Pocon\u00e9/MT, localizada no Pantanal, que registrou 75 focos de inc\u00eandio."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"674\",day=\"20\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE) registrou um total de 674 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro, no dia 20 de outubro de 2020"}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"414\",day=\"20\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "A Amaz\u00f4nia teve 613 focos de inc\u00eandio e foi o bioma mais atingido no dia 20 de outubro de 2020"}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"36\",city=\"\u00d3BIDOS\",day=\"20\",month=\"10\",state=\"PAR\u00c1\",year=\"2020\") [HISTORY] A Amaz\u00f4nia teve 613 focos de inc\u00eandio e foi o bioma mais atingido no dia 20 de outubro de 2020", "y": "\u00d3bidos/PA, na Amaz\u00f4nia, foi a cidade mais atingida, acumulando 36 focos de inc\u00eandio no dia."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"1585\",day=\"15\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Hoje, dia 15 de outubro de 2020, o INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) detectou um total de 1585 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"704\",day=\"15\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] Hoje, dia 15 de outubro de 2020, o INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) detectou um total de 1585 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro.", "y": "A Amaz\u00f4nia teve 704 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido no dia."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"35\",city=\"CONCEI\u00c7\u00c3O DO TOCANTINS\",day=\"15\",month=\"10\",state=\"TOCANTINS\",year=\"2020\") [HISTORY] A Amaz\u00f4nia teve 704 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido no dia.", "y": "Concei\u00e7\u00e3o do Tocantins/TO, localizada no bioma Cerrado, foi a cidade mais atingida, acumulando 35 focos de inc\u00eandio."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"33\",city=\"POCON\u00c9\",day=\"19\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, dia 19 de outubro de 2020, Pocon\u00e9/MT, localizada no Pantanal, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 33 focos de inc\u00eandios no dia."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Caatinga\",cases=\"301\",day=\"19\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo dados de queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, dia 19 de outubro de 2020, Pocon\u00e9/MT, localizada no Pantanal, foi a cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 33 focos de inc\u00eandios no dia.", "y": "No dia, a Caatinga teve 301 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"726\",day=\"19\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia, a Caatinga teve 301 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido.", "y": "Ao todo, no dia 19 de outubro de 2020, o INPE registrou 726 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"519\",day=\"12\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Hoje, no dia 12 de outubro de 2020, a Amaz\u00f4nia atingiu o recorde de queimadas, com 519 focos registrados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE)."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"70\",city=\"POCON\u00c9\",day=\"12\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO\",year=\"2020\") [HISTORY] Hoje, no dia 12 de outubro de 2020, a Amaz\u00f4nia atingiu o recorde de queimadas, com 519 focos registrados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE).", "y": "A cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 70 focos, foi Pocon\u00e9/MT, no Pantanal."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"871\",day=\"12\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 3109 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"1792\",day=\"7\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Segundo dados sobre queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, dia 7 de outubro de 2020, o territ\u00f3rio brasileiro registrou 1792 focos de queimadas."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"168\",city=\"CORUMB\u00c1\",day=\"7\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO DO SUL\",year=\"2020\") [HISTORY] Segundo dados sobre queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE), hoje, dia 7 de outubro de 2020, o territ\u00f3rio brasileiro registrou 1792 focos de queimadas.", "y": "Corumb\u00e1/MS, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 167 focos de queimadas."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"501\",day=\"7\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] Corumb\u00e1/MS, no bioma Pantanal, foi a cidade mais atingida, acumulando 167 focos de queimadas.", "y": "A Amaz\u00f4nia teve 501 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"1365\",day=\"8\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "Hoje, no dia 8 de outubro de 2020, o bioma Cerrado atingiu o recorde de queimadas di\u00e1rio, com 1365 focos registrados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE)."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Cerrado\",cases=\"82\",city=\"COCOS\",day=\"8\",month=\"10\",state=\"BAHIA\",year=\"2020\") [HISTORY] Hoje, no dia 8 de outubro de 2020, o bioma Cerrado atingiu o recorde de queimadas di\u00e1rio, com 1365 focos registrados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE).", "y": "A cidade mais atingida por focos de queimadas, acumulando 82 focos, foi Cocos/BA, no bioma Cerrado."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"3109\",day=\"8\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) identificou, ao todo, 3109 focos de queimadas no territ\u00f3rio brasileiro."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] DAILY_FIRES(cases=\"2446\",day=\"9\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] [PARAGRAPH]", "y": "No dia 9 de outubro de 2020, o territ\u00f3rio brasileiro foi atingido por 2446 focos de queimadas, segundo os dados sobre queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE)."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] CITY_FIRE_ALERT(bioma=\"Pantanal\",cases=\"220\",city=\"CORUMB\u00c1\",day=\"9\",month=\"10\",state=\"MATO GROSSO DO SUL\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia 9 de outubro de 2020, o territ\u00f3rio brasileiro foi atingido por 2446 focos de queimadas, segundo os dados sobre queimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(INPE).", "y": "No dia, o munic\u00edpio mais atingido, acumulando 220 focos de inc\u00eandio, foi Corumb\u00e1/MS, no bioma Pantanal."}, {"X": "[AMAZON_FIRE] [INTENTS] BIOMA_FIRE_ALERT(bioma=\"Amaz\u00f4nia\",cases=\"1216\",day=\"9\",month=\"10\",year=\"2020\") [HISTORY] No dia, o munic\u00edpio mais atingido, acumulando 220 focos de inc\u00eandio, foi Corumb\u00e1/MS, no bioma Pantanal.", "y": "A Amaz\u00f4nia teve 1216 focos de queimadas e foi o bioma mais atingido no dia 9 de outubro."}]